香港就來已經唔係香港, 真香港人自請出來集資買島建立屬於自己嘅家吧！

香港人唔係冇$，我想信哩個係最可行嘅同有效嘅辦法。
如果果百幾萬人一齊出來做野一D都唔難，每個人有大屋住。有健全嘅法治，有自己嘅護照，建全醫療同保護自己國民嘅警察。有嚴格嘅審查權，賣港賊永久不得進入新香港。
如果同美帝或者日本買島都係美國軍事保護範圍根本唔需要建立軍隊。

買完島後可以吸引已經移民走嘅香港人過來投資同建設社區，如果香港走左大量精英就會慢慢變成死城。

萬事起頭難不過如果大家有心搞未嘗不可，諗下D猶太人係點樣係一冇所有嘅情況下係美帝嘅幫助下建國? 而家我的香港人有嘅係$，我地嘅$就係美金，如果將我地所有美金財產搬去美國或者日本買島(p.s日本有好多小島無人住，日本人比較守承諾。如果日本買島比較好開頭去日本玩可以坐船早去晚返一定吸引大量年輕人去住）如果應該熱錢流去盟國美帝日本都會支持。

現時香港冇進出限制可以將多餘嘅錢集資買島。香港人平時捐嘅多$不如宜家開始集資啦！

好想有個信得過嘅機構帶頭做。
其他巴打有咩建議不妨入來討論。

條例過左，啲人走移民去台灣發展就好笑。

我都發過呢個夢啊 ，係去倪匡一早講嘅福克蘭群島

南極洲大把地可以起樓，南極條約又無禁止香港人係南極洲居住

Simcity由零開始

97前已經有人提出過

曾經有咁發夢過
就算支那真係肯實行一國兩制真普選
最多只玩多廿幾年
長遠計如果支共唔倒台
香港人真係要搵後路
而家工廠搬離支那
細國可以食呢條水
不過要有美國backup同其他國家俾貿易優惠先可以吸引人

咁我地住公屋無產階級點算

有錢咁做 證明係香港都有返咁上下財力
係香港都有一定事業
人地肯唔肯同你重頭再起 做低層？
仲有 建國你估咁易？
邊個權治已經最簡單問題

好似話97年前英國有政客嘅建議係移香港人去北愛爾蘭

高雄真係發大財
因為香港人真係過哂去

我唔介意

香港走個班有技術，資金，到時就真係發大財

咩都無都好，至少後生

其實....有可能？
一開始d基建點搞？經濟靠咩先？
靠咩發電。
如果乜都外購，又無經濟支撐，好快收皮

絕對贊成

推！

[Brainstorm] 新香港 - 以色列模式

2047後點？香港會變成第二個廣州定新疆？
唯有希望有錢膝下冇兒女嘅愛港人士推動。

另生活喺第二個國家嘅例子有泰北孤軍：

From wiki:
第二次撤退時，第三、五軍沒有撤離，而是留在泰緬邊境，成為泰北孤軍，統轄權歸於泰國政府，泰方稱之為「國民黨中國軍隊難民」，第三、五軍後來為泰國政府收編，協助泰國政府清剿泰共[27]。第三軍最後駐地在唐窩、第五軍最後駐地在美斯樂。

因生存需要，應泰國軍方要求，孤軍主將段希文、副將李文煥、參謀長雷雨田與內部決議，出面協助遠征泰國政府非常頭疼又久攻不下的苗共和泰共。經孤軍多番血戰，最後完全將之平定，孤軍死傷過半。消息傳至曼谷，對泰國政府言之，乃天大喜訊，孤軍用生命換取勝利的奮鬥精神感動泰王普密蓬，主動邀請孤軍將領踏上曼谷之路，御賜公民權和居留權，由此確定孤軍在泰北以傭軍形式長久駐留之必要。在頒授典禮上，段希文向泰王普密蓬跪下領受，感激其願意收容孤苦無依的難民軍。

要搵有永久業權嘅
即係英聯邦唔駛諗

其實台灣可以考慮（土地永久權）
人多仲可以左右大選

勞動力

台灣家下經濟都唔太好
點會比你一野湧咁大堆人去呀
更何況台灣將來都可能要面對家下香港面對緊既問題

搞共產主義？

我自己覺得唔太可行
買島可能唔難 但維持嘅資金

但買到嘅島都唔會有咩天然資源值錢
到時無左中國同外國之間嘅洗錢中心
經濟發展點搞
仲要乜都靠入口
又要養軍隊/警察做防禦
政府架構又係難搞
香港人根本未試過自己話事

當然 我希望會成功 但要計劃到實行
唔係好似抗爭咁簡單有熱誠齊心就得

我亂噏吓:
搞IT，high tech嘢，金融(洗黑錢中心)...？

樓主中學畢業示

未

每人集資50萬美金集體投資移民美國買島有無得諗？
可以參考關島咁嘅運作模式。如果近美國，教育已經一流同埋經濟方面都比較全面有金融同IT行業等等。

講真宜家係關島都生活仲開心過香港。

香港人無第一及第二產業技能，坐食老本等山崩

200萬+1

關島都得，香港人咁有$同智慧冇理由唔得。。。宜家大家都好團結做每一件事。

首先要有技術人員先

要重建 就應該遠離d中共 台灣好唔安全 揀台灣咪又係留左個未知數比下一代

屋企有老鼠甲由就搬屋？
香港本身就係我哋嘅
合情合理合法
買乜撚嘢島

而且，最先頭，係咪真係有足夠人去開荒，依照香港人縮骨性格，都係想人地搞好曬d野先去住

上一代縮骨, 但呢一代好肯為香港付出

但你講緊放棄曬所有野去個孤島。
雖然，建國呢d野真係一生人一次，第日同個孫講話你阿爺我有份建國都幾特別

如果唔夠強, 幾合情合理都係晒氣

況情2047 中共合法拎返你 到時佢地未死 香港都好難翻生 講緊係30年內既事 而家諗定真係差唔多

雖然有d誇張，但味必唔可行，要有帶頭人出黎搞

係架。所以真係要有好大決心

不過換個角度諗, 而家既香港要出咁多力先可以爭取到的屎咁多嘢, 就算有首期又要供成世

成世人付出好多但收穫大部分都比左地產商

做既工作大部分都係無滿足感

細路讀書壓力超大但又無得發展所長

睇返呢d 嘢, 感覺上可能有更多人願意走出去, 去建立一啲真係屬於自己既嘢

列治文已經係啦 成本低過你起個島

邊住到200萬+1

買埋Victoria 就可能得

但又唔想影響人哋社會風貌同人口結構
己所不欲 勿施於人

同意買島之議。錢，技能，勞力，大家各自各提供，應該唔難

香港地自己集資投地起樓都冇人做啦

有人帶 我ok

其實要簡個島好似香港咁唔受地震巨班台風好難
利申 提醒樓主 地理位置好緊要

有成十個香港咁大，得幾千人住。我知咁講好仆街

如果兩方都agree，就冇咁大問題，好似美國向俄羅斯買阿拉斯加咁...

概念幾好，尤其係一定吸哂後生過去
香港置業又冇希望，一班8,90後過去重新嚟過
留返廢老係度等死
就咁FF下都興奮

你搞南極係同全世界過唔去

倒返轉
夾錢買個島掉哂啲150過去，有香港人過去話事同搞起個場
好似養豬咁，唔好真係喺自己屋企養，買塊地喺隔離做農場嘛

你當依家係諗定後路， 依家屋企啲老鼠甲由大過人，重會咬人 甚至殺人， 諗定後路比真 香港人退，係一件好事

當然，我都支持消滅蛇蟲鼠蟻，但做事有兩手準備好啲

賣島比香港人既國家一定會得罪中共,
香港人要買島就一定要提供到比中共更大的利益
世界上不怕得罪中共既得美國同歐盟
同埋無得揀既台灣

香港人移民台灣本身已經有優惠,有150萬就得
以建立一個50萬人既新香港來計只要7500億
但係2018年都只係有1267名港澳居民移民台灣
50萬美金去關島我諗無乜人去

要建立新香港,買島還不如同台灣傾個一條龍既集體移民計劃
一係就去南極半島要起個港口城市,用來做外交籌碼同海外基地

去南極起城只是錢同意志的問題,而香港人最多既就係錢
要人賣島比香港人就係點提供到比中共更大利益的政治問題

佢地唔想香港人去南極大可以給香港人居留權
反正除了美國都無邊個國家有能力派兵去南極

如果連cctvb都睇唔過眼
唔好去台灣 你會爆血管
台灣共媒洗腦情況係同cctvb兩個層次
佢地唔係報10件支持政府 報1件反政府選擇性報導咁簡單
而係10件都係作出黎嘅假新聞
佢地直接作假野係唔犯法
佢地信共媒嘅廢老比例仲多過香港好多
香港人算係有學識 台灣係好多真係唔用腦

上次69 616遊行
共媒直接報好多人遊行 足足有1萬人出黎
然後啲鏡頭影到勁少人
再解釋話因為好多之前啲貪官同貪商怕內地法律走難黎左香港
所以佢地出黎遊行 怕比人捉返大陸

最可怕係下面嘅人一面倒屌9返送中
佢地比人洗腦嘅程度遠超香港
如果唔係點會明明有民主選舉
韓國魚民意都一直領先

最驚啱啱同台灣買完又經歷第二次回歸同第二個一國兩制，香港人條命賤到無限loop.

頂你, 南極講下笑就得
真係以為自己耐寒過西伯利亞人啊

如果係未城市化既前提下 養活二百萬人需要3個北美

南極半島氣溫:
夏季:1 - 2 °C
冬季: −15 - −20 °C
南極半島無你想像中涷,同北歐加拿大差唔多
Its temperatures are warmest in January, averaging 1 to 2 °C (34 to 36 °F), and coldest in June, averages from −15 to −20 °C (5 to −4 °F).

反正係香港生活唔錢搵錢就係打死一世工，去到重新嚟過都好過係香港自怨自艾，而且E+個世界咁流通，冇話你要放棄哂所有野嘅，你要當做投資咁，咁見到發展到有前景未過去囉

向美國買軍火仲好啦

邊個拎住筆錢都危險
自從眾籌後,我開始有D擔心會唔會有人用依D方法拎錢,走佬/中國果邊會有計劃用眾籌分化
利申有份捐登報

諗法非常理想，重點要搵個信得過嘅機構搞，而且要發展到咁上下啲人先會想去

出錢出力

而家咁樣講咗出黎
唔驚啲仆街大陸公司又用天價買起啲島咩
如果真係成事就好

台灣其實係個好選擇
最重要係近香港

方便隨時因應形勢去支援番香港本土既反抗

揀個地方近住啲已發展國家？
要起基建/補給都會容易啲

有機構會搞建國？

如果能夠成功 超越新加坡不是夢

真心覺得想做好耐。
同澳洲買會唔會好d?

搵個淺水嘅地方,靜雞雞填海 ok嗎？

要上網鋪海底光纖 要生產到電力 供應到淡水 糧食

再者就係貨幣 律法 執法 問題

最緊要既係資金

澳洲係好選擇，地方夠大，而且資源都夠
同埋幾百年前澳洲人都係咁白手興家

眾籌第一筆錢，建立個機構，公開喺連登被監察
之後開始去搵嗰個國家傾，傾到咁上下有眉目再眾籌
好似地產商咁做好marketing，e.g. 馬來西亞碧桂園森林城市
由香港人+當地人去起基建 (有錢應該肯幫你起)
好似當年港英政府開僻新市鎮咁...
以而家嘅起樓技術，應該好快有第一批人可以住

政策法律金融可以參考返香港現有嘅嘢
好似新加坡咁做

大家覺得可唔可行？

帛流群島祖地得唔得？不過佢地不接受移民，不接受賣地，但可以租地.

一於咁話啦。
香港長遠地運已經完。
真係要走人

香港面積1100km2，成個沖繩咁大，日本邊有咁大無人島，退一半對馬好似新加坡咁大，比你買到個島，你點補償比當地原居民走？日本好多人你比幾多錢佢都唔會離開祖家（福島有幅射都仲有好多老人家住）

如果講緊數以十萬計既移民，
台灣應該比較多人接受

但係我唔係好知有啲咩地方係適合+有機會買嚟建國
有無有識之士可以分享下

啱啱先讚完連登仔用2日時間係全世界登報紙頭條係一個奇蹟。宜家連登仔開始建國，好期望另一個奇蹟出現。

我覺得可以考慮澳洲嘅Flinders Island，位處巴斯海峽，北面係新南威爾斯，南面係塔斯曼妮亞，近墨爾本，而且成個群島面積同香港總面積（連海洋）相約，島上只有八百幾個居民，似乎唔錯

眾籌報紙廣告雖然係成功例子，
但長遠要小心資金風險，
錢銀上建議各有各做

目前無一個國家會接受你無限期逗留，呢點中共一定會施壓

買完要真係有主權先掂

定係北澳比例近赤道，似返香港天氣。
又近新加坡，交通似乎便利點。
印象中之前好似話想俾香港定點？
唔知澳洲政府點睇

Google咗，環境好靚

其實一開波講買地會唔會好難？好似要人割讓國土咁
租地100年會唔會容易啲？

北澳好多原住民㗎，你真係唔介意同一堆好似蝻咁嘅人做鄰居？而且澳洲冇一忽近新加坡如果你要近新加坡倒不如直接諗問印尼買（btw似返香港天氣真係北了熱死人咩）

我覺得租100年好似仲喪權辱國

咁又係，真係要有返自己嘅土地先至得

我講緊喪澳洲權、辱澳洲國啊

台灣如何?

兩邊都係啦，唔通100年後又要再傾前途咩

台灣嘅話隨時有第二次主權移交嘅風險

搵到篇咁嘅新聞

【移居北愛】80年代香港精英曾討論買島大遷移

黎智英於1個月後接受《資本雜誌》專訪時，正式透露建設「新香港」的驚人構思，希望在世界其他地方，尋找一處自給自足、與香港在面積、地理、氣候等都相若的地方，將該地發展為跟香港相近的城市，首選地為澳洲北部的達爾文（Darwin）。」

除左香港有無咩地方都係無乜天災？

如果台灣有分期付歀投資移民就好吸引

台灣家下經濟都唔太好
一野湧咁大堆香港人

咁咪有錢囉

今晚七點立會煲底集會呀！熱門連一個post都無提呢單！！！

香港都係食做大陸門口條水，去啲無人要既地方真係要諗點維生

雖然係狂想, 但唔試下點知行唔行得通

除了土地，你要興建交通基建配套解決謀生問題，果舊錢肯定唔止明日愚，香港本身咁高度發展邊可能咁容易複製？除非個個香港人願意變返農業社會，重新來過。

呢個是真的。
我覺得金融，科技方面可以想下。
所以我先想選一d地方近d 新加坡同日本等

間屋被火燒晒

又未必太慘。
香港好多人材，明日大愚點解咁貴真係因爲要同支國買沙。

又或者溫哥華島其實都可以諗諗，卑詩省本身就多香港移民

on9

上年隔離登都有人討論過
但好多人都撥冷水

成個島買？
wiki本身話有70幾萬人住緊喺嗰度

民主建國聯盟....

可能遲啲全部變曬難民連島都唔使買，買機票就走得啦。

去返農業社會又誇張咗啲
事實上香港而家都無咩實業
無咗大陸條水喉，就真係要develop返科技，甚至工業

可以研究下新加坡點樣掘起

其實與其買島，不如叫Canzuk劃塊地畀香港人做自治區罷啦呢個仲make sense啲

支持

多謝巴打

首先你要明 你香港人咁反感支那人黎香港搞到你住屋物價通漲咁勁
你都要明白 我當你200萬人一野湧去台灣
家下台北房價其實已經越黎越高
你估有200萬人去到台灣會點? 咪越黎越高 物價都越黎越高
咁台灣人自然都會反感啦 咪玩啦

台灣？好快比人同化做台灣人 香港人一樣會消失 加上台灣又唔係大

重點：太近支那

買島集體移民可以參考下人地國家既投資移民條件,
澳洲投資移民要成2,751萬,根本就唔想收移民,
不要公民權淨係要人地政府割地既話
我地可以比到咩利益去人换?
直接建城最可行就係去南極半島
買島集體移民最可行就係台灣同美國
兩個都不怕得罪中共
台灣上面講過
同美國買島可以行波多黎各或者關島模式
其他英語系國家,澳洲,加拿大,英國比公民權既投資移民都過千萬
每人1000萬計要建立一個50萬人既新香港來計要50000億
以我地比到既錢佢地寧願塊地丟空都不可能批買島集體移民

投資移民條件:
台灣投資移民要投資新台幣600萬元（約152萬港元）

美國投資移民必須在指定的項目上投資，一般地區須投資100萬美元（約782萬港元）；或在目標就業區投資50萬美元（約391萬港元）

加拿大（魁北克）投資移民須擁有160萬加元（約927萬港元）的資產（包括現金收入、股票和物業等）及投資80萬加元（約463萬港元）於魁省政府指定的移民基金，為期5年

澳洲投資移民要擁有不少於500萬澳元（約2,751萬港元）資產

樓價由政權決定
唔係包有得炒
例：新加坡、德國…

問題係家下台灣d樓已經比支那人/台灣人炒緊呀嘛
你去到影響到人咪= 你家下覺得支那人影響緊香港囉

起樓、基建嘅嘢一定係可以廿年內落成曬啦

有冇考慮過馬來西亞？第二家園計劃只需94萬港元（太熱，不了）

係超級熱

唔知黎智英而家仲有無興趣再搞返

比回統治咪由一個地獄走去另一個地獄

星加坡模式畀人踢出聯邦（純粹ff）

我無問題

其他香港人要投入一下

要佢地中同一個伏兩次先得

推

要走就走遠D 同搵個好地方
美國之咁成功就係搵到個好地方 遠離歐亞
如果真係搵地最好係北大西洋搵島仔

已經籌備緊，請入

[緊急]選民登記7月2日截止!!!幫手推

要預咗一開始變窮啦

條路唔易行
但香港繼續比班賣港賊搞落去
香港亦不會好過
所以萬事起步難
但都需要行
希望後生仔，有能力嘅試去行

如果香港人真係團結到同行到zion
會有能力左右到台灣政局

要記住hitler 都唔係土生土長既德國人

北大西洋嘅話其實真會好影響當地居民結構唔係好想好似啲150咁，覺得印太區域好啲

加拿大東面大把無人島同地
係睇有冇人係開發

支持，賣曬香港d資產去從新黎過

有無提議

Push

班暴民快d 走，好行啦香港會少左好多廢青同社會寄生蟲

屬於自己既家 我鍾意 與其賣身比香港班黑心商家 我寧願一班人一齊打造新地方
雖然由爛地玩起真係痛苦左D

岩呀呢位哥哥心水清，搞事果d 都係廢青黎

到時你地就慘 反對派走晒
就開始清理班港共 牛屎佬 藍絲
再殖民最純正既北佬 同新彊做法一樣
你估支共真係當你地自己人咩 傻鳩

南極係無得成立國家喎, 有得住冇制度我地唔死哂?

美麗新香港

支持
唔係要一步變成香港咁
要花30年、50年去建設
預咗被人話，但頭一批人要肯堅持落去

家園計劃

kmt領地絕不考慮

系牙 lihk甘多廢青,
上香討好過

畀個提議啦

倪匡話福克蘭群島

香港依家唔係有老鼠，係有班強姦犯霸住你間屋呀

我只比個大方向(最好睇加拿大會唔會比香港攪自治區)
緯度可能高少少會凍
不過再過多100年就會暖左

的確係
買島唔難，但點維持先係一個問題
唔好講到防務，最基本點拎到淡水都要考慮

//阿什克倫海水化淡廠 位 於 南部沿海的阿什克倫市， 估計耗資約 2 億 1,200 萬美元(17 億港元)興建。該廠在 2005 年年底投產，每年產量為 1 億 1 500 萬立方米， 佔以色列住宅用水量約 16%。 2015 年 ， 阿什克倫海水化淡廠的 供 水 價 格 為 每立方米0.7 美元(5.5 港元)。//

2005 年既建築成本已經係17億，14 年過去計埋通漲要貴幾多呢？
而且呢一個廠只可以提供到以色列2,510,300 個家庭既16%，即係大約40 萬戶，點搞？

我自己有50 萬美金cash 我自己走左啦，洗搞咁多野？

其實除左主權問題, 仲要諗定點發展先得, 唔係又變左連登仔打J POST

呢D咪以色列同港豬分別
人地就算散晒都會集番埋
港豬就走散 一個個被人劏

其實你買得個島黎要真係work
講到尾係要獨立

你獨立到，就根本唔洗買島

其實而家開始搞，都仲有廿年migrate過去，遲就搞唔切

關島係獨立國家

我當你買左個島
你係咪繼續用香港特區護照？
用咩法律？
外交點樣做？係咪成立臨時政府？

你答完上面d問題
就會知買島唔係個解決方法，獨立先係

Push
嗰邊嘅氣候係點？

其實除左中國之外，邊個咁鐘意講主權呀

抽水比填海更好

但問題係你要有呢d技術既人去
仲要有機器
亦唔係一做完就即刻可以住到人

首先要成立國家，香港人入籍，買島，注資搞基建，咁要入咗籍嘅繼續喺香港或世界各地生活搵錢，走資去島上發展，廿年後陸續移去島上生活

基建可以借錢起分多年還
又或者搵財團投資
只要美國肯俾稅務優惠
就會有人投資開廠
咁就可以慢慢建設
唔係無得諗

最高平均氣溫20度正喎

以前可能未有即時需要
但而家已經到咗最後逃生門
可能佢會有興趣

有錢有能力嗰班一早走咗去英加美啦

以色列聚埋一齊立國唔係單純因為錢
而係因為成個世界當時都仇猶 佢地要聚埋一齊黎保護自己

香港人既能力（講緊有能力果班呀下）
講真去到世界各地都會有人要
係差在有無錢走咁解
有錢走點解唔去已經發展先進既國家做人上人
而要黎同你做開荒牛？

你說服唔到呢班人
更加唔會說服到真真正正叫得做有錢佬既香港人

你唔靠呢d真中產同真有錢佬
點樣籌得夠錢買島？

Work!

你成立到國家呀
係香港都可以有法律黎趕走返d蝗蟲
俾返個靚香港你啦
仲洗乜走

Why not

咁算真比你獨到 日日都可以送大禮比你地
一唔小心大亞灣爆埋 真係MOLAMOLA

但係喺可見嘅將來
有幾大機會喺現有香港獨立成到一個國家先？
仲要對付共產黨

真心廢青同班廢老廢中比，一定有生產力
你809000後各走一班
再叫班廢老廢中頂d位囉
佢地會同你捱早9晚10？

大家參考下台灣先啦....
就算成班人走到出去最重要都係要得到國際既認同，如果唔係貨幣等同廢紙。（而家國際仲係普遍認同一個中國）
出到去你估中國仲唔打壓死我地咩
基建要重新黎過，經濟搞唔掂搵邊個做？領袖搵邊個做？其實真係好多好多問題，發展起黎都要幾十年甚至幾百年既時間。

利申：一路想走，但覺得實行唔到

同路人點解唔入谷傾？

方舟計劃

香港個地人哋有"主權"，爭地就打仗，但係你入籍另一個國家就唔關佢事

有得搞

唔好意思 借個位宣傳

[G20] Friday night有咩do？七點鐘！立法會煲底見！

齊齊入po推

有班廢老廢中 靠玩高樓收租生活
呢種不事生產係古代 已經被抑制 所以多重農抑商

其實嗰個方案肯定稱唔上益香港人
技術上可行性亦只係高過叫英國直接all in打殘中國少少

我當你下年即刻買到島而獨立唔到

咁都係答返我果幾個問題
係咪拎香港特區護照去人地國家入境再去個島？
你去到個島，點樣分辨果個人有無資格住係果度？
你有100人一齊去個島開荒，點維持大家日常生活秩序？
有人唔守秩序咁點？
附近d島民或者個島既宗主國發現你搞唔掂個島或者搞到佢地，要你同佢地傾，咁點做？
海盜黎搞9你，咁點？
個島係咪得大人？小朋友去到既話點讀書？

push

你都唔明我講咩

買島係解決唔到問題
獨立然後買島 或者買島然後獨立先會解決到
因為個問題根源唔係塊地 而係個主權

你無主權既 你去世界上任何一個國家聚居都會面對一樣既問題
（係呀，去歐美民主國家無事，但如果我去得歐美民主國家聚居，仲點解要買島？點解唔移民？）
你有主權既，你根本就可以重整香港

係d on9無歷史常識既人先覺得70-80年代既北愛好過香港

日日暴動 周圍都係炸彈
幾撚多政治犯（你地最愛既大英帝國都唔容許有異見架）
經濟差到 民不聊生
d 0靚仔連學都唔返
大人就有機會走就個個走撚晒去英國

你講緊咩？

南極半島有咁大塊現成的地去移民，已經可行過其他方案好多
到移左幾十萬人，有自己的政府，再爭取國際承認絕對易過留係香港

可以一戰

你又講緊咩呀

條thread一開頭係講緊要成立國家先
我咪話成立到國家就根本唔洗走
你就講主權問題
我回應返你去講主權問題

成立國家同入籍係唔同架

可行
但你要諗風險問題
因為南極唔可以成立國家
你去到開晒荒 有經濟回報時
點樣阻止其他人同蝗蟲黎搶地？
塊地唔屬於你架喎

三毛緊張到呢

咁日日送PM2.5大禮點算
支共真係唔【小心】玩爆大亞灣點算

最基本，淡水從何來？
同本身宗主國買？

唔係想潑冷水
但而家提出問題好過有人真係開左個crowd fund page先發現唔work

不如大家提d歷史上係自己擁有一個島而立國成功既例子啦
（唔計宗主國去發展你塊地果d，即係澳洲南非呢d唔好講）

好似俾人屈三毛
算9數 走先
你地自己繼續ff
提出現實問題會俾人屈

國民警察

唔好質疑呀巴打
會俾人屈係三毛

主權講緊香港塊地，買島就係唔爭塊地，立國係建立一個新國家，唔一定要同中共爭地，入籍係篩選合資格嘅香港人先入得籍

唔會再回你，其他人睇到有回應或者仲會傾嘅

好似美國西部拓荒咁 做牛仔
我想去阿

最成功例子咪美國
先求自治 再獨立
再有無限資源 靚地理 同民主法津 稱霸

如果你有心討論既
咁我都覆多次
不如你睇下成立國家既要求係咩先
你連地都無，點成立國家？

求香港獨立後點解決呢D問題

有人才有家園，「阿斯嘉不是一個地方，是一個民族。」
雷神3

美國一開始係自己發展？定係白人去發展？

美國自治同獨立係好似澳洲／加拿大果種和平（即係宗主國自己見時代唔同放手俾你），定係都要靠戰爭爭取返黎？

美國既民主同法律係自己原生？定係白人帶俾佢地？

諗諗先

可以試下大家買美國果啲無人住嘅小鎮，果啲地方以前好繁華因為工業撤出而荒廢咗。小鎮已經有齊基本生活設施然之後再慢慢再改變成一個城市。

如果有一大筆資金同人才去美國去搞番好佢地嘅經濟應該比較容易。同埋美國佬會利用香港來搞死大陸係遲早嘅事。所以香港人要識先歸隊自保，如果唔係遲早變炮灰。。。

你組織好自己想講咩先啦

以色列立國一樣要打仗
南極已經係地球上最易守難攻既地方,目前得美軍有能力大規模派兵去南極
對美國外交做得好，國防問題就唔大
如果連南極都守不住,去邊到都只會比人滅國

道理人人都明
但國際承唔承認先係你買唔買島既重點

國際間立國要求最主要都離唔開 本身有個好明顯既territory（即係要有地）要有明顯distinct population（理論上一個人都可以立國）要有明顯經濟活動（我當你有資金，但點sustain？）同埋要有自己既外交（海盜黎搞9你，或者賣島俾你個國家黎同你傾野，咁點做？）

咁咪即係移民美國
有錢移民美國點解唔去d 大城市而要去小鎮

香港得到國際重視唔係因為多香港人出黎遊行
而係香港係國際金融中心呢個地位
就算比你買到一個同香港一樣大既島
都買唔到國際金融中心呢個地位
所以，一係就堅守家園
選擇離開既就唔好想諗住可以建立到另一個香港
最多啲係一個屬於香港人既地方
但果個並唔係香港

exactly
如果國際承認香港係一個獨立既國家的話，根本就唔使搞咁多野
詳情見委內瑞拉
美國承認瓜伊多係總統，結果本身既馬杜羅政府就係廢案

不如你組織下先覆人啦

美國既發展係白人帶黎，所以白人會覺得塊地屬於自己，而住當地既人唔會認同
你去發展一塊地，有經濟成果之後點樣確保唔會俾人搶？上面有巴打講南極，南極就係一個例子要大家諗諗點樣唔會俾人搶
你買到塊地，無外交無軍隊一樣係有呢個風險
澳洲賣塊地俾你，見你發展到好似美國咁強但又無軍隊，佢地出兵打你，咁你點做？

你集資買島，我當有50萬個香港人
用咩法律去維持秩序？
你可以好ideal咁話佔中果陣金鐘國都唔洗秩序
而家都唔洗大台領袖
但講緊日常生活點運作
如果你覺得可以唔需要規管就ok啦

之前有巴打講過

[長文慎入] 香港要有方舟計劃

1. 一定要有人照，你睇台灣就明

2. 點重新發展一個都市係主要問題，你要明唔係買個島俾人去養老咁簡單
要從零開始搞產業
香港既本行地產金融旅遊，基本上係綁死地方而唔係人，去到新地方要發展其他產業

所以唔係淨係錢既問題

岩呀巴打
所以咪響應我頭先唔知幾時覆話你唔獨立 無外交一樣死…
你唔獨立，你拎香港特區護照就唔會有人理你
就算美國人想幫你，你都要declare左獨立佢先出師有名幫到你

好似科索沃咁

香港得返新移民

大家冷靜少少先，本來買島起嘢就唔係簡單，好多嘢要勘察架
不過唔好講咁多住，你地第一件事係要諗點樣鼓勵香港人參與呢個計劃。如果真係去到福克蘭咁遠，時區差異造成的不便都足以令計劃失敗。所以我認為大家的選擇唔會好多，時區相隔3-4個鐘已經係極限。
至於技術層面方面，我認為聯邦制的國家可能係最有機會，最近我地的係馬來西亞，而我認為呢個係首選。首先，馬來西亞早就有一班華人存在，中文甚至廣東話都有一定程度的普及。另外由於實行聯邦制，如果同某個州傾掂數，絕對可以在不損害國家主權的情況下實施極高程度的自治。最後，因為本身已經開發到某程度，基建的成本反而比較平，要建立新香港需要的成本就更低。
地點方面，婆羅洲人口密度較少，可能比較容易傾掂數。
此乃小弟愚見，歡迎討論。

其實以前既人做到唐人街
我地都可以做到香港街/香港區

其實倪匡話福克蘭群島 依個地方得唔得？又夠遠離中國

而家大家理性討論可能出現既問題同質疑
咪就係prepare緊如果你地要鼓勵香港人，點樣去回應人地既問題同質疑囉但而家草木皆兵，只要唔係贊成既意見就會變成三毛
咁點討論落去

移民去美國始終無家嘅感覺，要一大班巴絲係埋一齊建立先有家嘅感覺。所以點解強調土地買左後係百分百屬於我哋，例如美國人入來觀光要攞護照。

日日暴動

同李家誠爭地 起反抗軍總部

要人地國家割地好難
你係美國人會唔會選個割地比外國人的總統？

唔係日日，個個星期囉
仲要唔好以為唔住belfast就無事
tyrone、derry呢d北愛入面既二、三線城市都一樣係咁
好多暴動唔係香港呢種幾萬人612先算暴動
人地幾百個、幾千個IRA已經可以逼到北愛政府用軍隊鎮壓
人地係連小朋友都識開槍會殺人

你咪覺得我係吹水囉
自己睇下書
再唔係研究下點解踢英超既james mcclean咁憎英軍

你條友係咪有問題
21世紀仲有侵略國家既戰爭???
同埋搵地梗係搵冇咩人既地方

但就要面對台灣既問題，就係一堆人每年用好多錢去買人地d唔想用、過期既舊貨⋯⋯

首先要有人打出個缺口，租又好借又好，丁點咁細地方就夠，有某啲國家肯建立關係，有咗完整嘅國家架構，有憲法，接受香港人申請入籍，夠人數夠錢，先可以傾買島

而家金融中心地位都危危乎啦，你估過多幾年佢地會唔做野報返仇? 你睇下08年新疆人暴動反抗後嘅宜家嘅下場係點？

Sorry我睇錯
我以為巴打講緊香港日日暴動
自膠
北愛以前的確七國咁亂

大家要釐清幾個問題先
1. 點樣吸引香港人參與？
2. 技術上點樣實行自治？直接立國？成立主權實體加入聯邦？劃個自治區出黎比香港人管理？
3. 成功之後點樣發展經濟？
一味FF 無用，要實行就要做research

你覺得而家無侵略國家既戰爭
咁我無野講
你d世界觀咁撚樣

侵略國家既戰爭唔一定係原住民同你打
不過你覺得而家世界無打仗咁我講幾多都係對牛彈琴

你咁緊張做乜
皇帝唔急太監急

留名移民

靠北愛依個方案就死得啦

係幫嘅話九七回歸嗰陣早就幫左啦

岩架啦 繼續屈人係三毛
然後圍爐取暖啦
到你地真係搞個集資再俾人提出問題同質疑就會知有d問題唔係屈人三毛就解決到

自己家園自己救

買個荒島返黎慢慢自己起個可行性太低
我地只得人, 都唔係做慣低下勞動力
亦唔會多錢, 可能起個海水化淡廠, 發電廠已經一鋪清袋
又冇工作機會可以提供穩定稅收作發展用
倒不如諗下同其他國家合作開發某地區 然後大量遷移人口過去
例如澳洲北領地果種

你講的就係先去南極半島起城既作用
唔一定要住一世
但唔開始就永遠卡係冇地，冇人承認的無限loop入便，
直到冇人再記得香港

第一步都未想像到點做，後面全部都係不切實際的廢話。呢個世界唔係有錢就有地。即使有錢，人地國家的政治形勢足以影響對事件的態度。馬來西亞好的地方係人地好需要錢，你睇人地個退休移民計劃就知。如果香港人可以加入馬來西亞聯邦幫到經濟發展，我相信人地會歡迎。至於澳洲美國，我相信好難實行，因為人地國內必定反對有關計劃。

昔日150

今日香港人

將心比己啦

歐盟係唔怕得罪中共
但歐盟相信中共多個美國

認同，要一步登天建國簡直on9

個島好細

唔由小部份人建國，唔通要幾百萬人同意先做？只有喺有人做咗啲嘢出嚟，啲人覺得有得搞落去，先會考慮加入

其實一個國家或政權，最細規模係可以好細

馬爾他騎士團

只要有咗一個國家，大門打開俾香港人入去，聚到人，就可以諗落去，唔係嘅話不如唔好諗

會呀
見光即刻死
連登大把五毛共諜mon實
你想買邊度佢就即刻封邊度

明日大嶼咪錦意思
預算都比埋你地 成萬億
仲要未計通漲 超支 仆街承建商

香港地理上貼住大陸，最壞情況軍事控制加充公有錢人，無可能買到吧

我的諗法係美國係自由世界的大佬
我們同其他國家傾一樣要美國不反對
咁不如直接同美國deal

有撚用咩
咪再諗住靠其他人食老本啦香港人
自己正正經經出去搵個島仔開荒啦

已經唔係反佢地
買地方走化都唔比 真係咁惡

已經唔係反佢地
買地方走佬都唔比 真係咁惡

無錯，以色列十幾年前起個海水化淡廠都要十七億港紙，仲要只係提供到俾大概四十萬戶，仲要鋪水喉呢，仲有通漲呢
另外就係電，我當唔想搏核電，而又想自給自足黎減少買能源既開支，當係風力先啦

睇cost 果段，個成本都唔平

換言之，係解決防務同經濟前，最基本要解決既utility 已經可能要洗番一百幾十億港紙先

正路係搵大國建交，租一個大樓，如同大使館，作為一個國家嘅主權行使地，kick start唔係咁搞仲有咩更好？

呢位師兄就心水清啦，香港既價值就係中國同國際之間既收費大橋。香港自己獨立？到時你什麼都不是。仲話要脫離中國，你憑咩撚野？？？

係囉
短視到咁
淨係見到外面睇落好似好吸引就衝埋去糖衣毒藥都唔知
最易攞達爾文獎就係呢啲聽英國佬鳩噏嘅人
平時嘅審慎去咗邊

咁就要付出令人寧願得罪中共都要建交的利益
而這個利益可以比建城還大

走即係認輸。 唔撚係送左個香港俾班仆街共蝗下ma? 香港人咁撚難先建立到今日既香港，一手送比大陸鳩?

其實唔洗咁麻煩 去搵外國d死城咪得 至少唔洗由頭建設

羅馬都唔係一天建成
不過一定要慢慢發展
無可能馬上第個香港咁

不如直接移民仲快啦，唔明香港人既身份有咩價值

新香港

無錯
直接移民等小朋友可以群鬼佬好過啦

唔撚係個個想出風頭
只係有班想做下北歐小國咁
重視人民 和平安逸

Agree
Fight for Hong Kong

睇下1949年上海的下場

麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門-> ).pdf
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

無中國，理得你叫港香新人定香新港人。無民族性既人種存在住，有咩意義

［集資］不如製作一套關於今次「反送中」嘅紀錄片

你去養老咩？況且買起咗個島，姐係代表英國放棄個島，你想香港人自己打阿根廷？

咁你死番大灣區咪得到身份認同

移民算啦屌

視乎咩地方，舉例，其實馬爾代夫而家大興土木，絕大部份工人都係斯里蘭卡外勞，工程師係日本人，資金係中国嘅，咁你話香港人如果係有心嘅，有咗第一筆資金集到，開始搞基建，一啲如工程師咁嘅職位係咪本地冇人派到過去做呢，其他工人係咪唔可以靠外勞呢？

香港人過去俾人當槍粑
傻嘅先過去

而家都唔係好好多

所以話亞洲國家係真係最適合香港人啦

起碼叫簽左和平協議

台灣就要驚二次回歸

歸入美國名下係最保險嘅做法

up 乜？
而家唔係講緊有無人才，而係起基建要洗幾錢
我當全部「香港人」好願意為呢個project 落力，唔收「人工」，咁你都要解決佢既食宿問題 (留意番講緊係一個荒島上面興建，上面未有屋未有食物儲備)，之後仲有買材料既錢呢？

你知大陸人啲心理係幾咁唔正常㗎啦

當香港人真係佢地家畜有晒編號

事實係西藏走出去都搞唔到，香港搞唔搞到要試過先知，同埋要好睇世界局勢，中共總唔會一直玩晒，況且而家都有回塘跡象

咁亞洲地方唔係剩係得台灣
日本韓國新加坡馬來西亞大把俾你揀

不過我都係覺得唔好搞到人地
一大班人過去同班蝗蟲有咩分別

agree

開荒過緊幾百過千億喎
先可能住得果十萬幾人
邊度嚟咁多錢

發夢夢到，主要有幾個大問題，1. 基建 2. 當地人接受度 3. 點吸引人過去 4. 某國反對

1. 其實我覺得唔需要買左個島，由零開始搞，咁樣基建等等由零開始做可以太難。我覺得應該選定一個地方，首先以投資作為名義進駐，例如福克蘭群島，睇wiki 上面只有三千幾人，但面積係香港十倍，而且又係英國海外領土。我地嘅agenda 可以係話中方破壞中英聯合聲明，英國因為人道理由需要向香港負責。英國可以以投資移民為由批出單獨福克蘭群島嘅簽證，移民者只可以住福克蘭而無居英權，咁可以令英國有經濟收益之餘，又唔會引起國內反彈。因為當地已有人居住，大部份基建已經無問題。香港帶入嘅資金可以幫助當地再發展，咁易好多。一開始始終係人地地方我地唔好搞咁多野，用住當地法制先，最多用選票影響下當地政治。

2, 你大規模去到任何已發展國家都會引起當地居民反對。但福克蘭只有三千幾人，我地絕對有能力俾佢地獨特身份養起晒佢地。只要當地人覺得自己利益無損，咁我地就可以慢慢落地生根。

3, 一開始係純粹經濟投資，但投資有番咁上下程度自然可以請香港人過去。如果居住環境ok, 我估係有一定影響力。因為係工作簽證，所以過去做野嘅唔洗有好多錢。到呢個時候可以慢慢增加移居人口，到人口聚集到一個規模，佢就會有network effect自自然然多人。

4, 我地唔好咁蠢一開始就週圍話想建國乜乜乜，實俾人當港獨打。因為事實上我地唔係建國，而係大規模移居je。「移居」係阻你唔到嘅。幾十年後如果島上面人數到達某個程度可以做其他野，就到時再算。

短期我地可以做嘅野有兩步，一係同英國佬講掂數，二係睇下福克蘭有咩我地可以投資嘅項目，首先成立間公司係當地霸個位先。

少少唔岩聽既說話都接受唔到，仲學人講民主。唔係屌老母就係叫人死返去邊度邊度，香港國民萬歲

傻鳩 你要中國 我咪叫你番大灣區
又發乜鳩爛咋

要英國同意呢一步就已經fail左
佢肯為香港得罪中共97前已經可以咁做

用你的方法去南極半島起城反而不錯

正

1a. 關於福克蘭群島，咁樣同要求英國割地有咩分別？
1b, 2, and 3. 關於參與當地投票，咁樣同而家每日150 隻蝗有咩分別？

可行
但原則上我會過唔到自己果關，係咁做同蝗蟲／一帶一路偷扼拐騙無咩分別
同埋要考慮係如果福克蘭群島居民反抗，咁係咪放棄個計劃？
因為你要考慮既唔係單單用錢可以買起晒呢3000個福克蘭群島人
而係佢地本身對塊地加身份係有感情（如果唔係一早走晒去英國啦）

夾幾多

而家唔係叫所有香港人都可以過去，而係只係以低啲嘅投資移民門檻過去。只要唔係一開始大規模過去，應該仲有得deal

南極半島基建由零做起，起頭太難啦。基建支出龐大，但回報極慢，靠私人好難sustainable。

佢個方法係針對唔需要重新建立好多野
南極你好多野都要人要錢要器材去建立
同埋唔可以立國claim地既情況下 點樣保護自己已經發展左出黎既財產

真 香港人有嘅係知識同金錢
香港呢個地方唔係因為位於中國南方先繁榮
深信就算去到邊度
只要有一班真香港人
都會有返香港嘅風範
香港唔係一條邊界
入侵到我地家園
但我地嘅知識同核心價值都唔會變
邊似得支共 gdp 得個9000銀就扮曬大佬
香港係佢地5-6倍

按追故睇，仲有其他point唔抄過嚟

大既個flow係
1. 搵有政治份量嘅國家建立關係，租棟樓，立國行使主權
2. 容許香港人入籍，增加人口，集資，例如入籍要錢之類
3. 搵合適永久地，傾買地，可能要負債
4. 有地就搞基建，由小入手，起到小村有齊基本必要設施，住得人
5. 擴張Loop 4. 慢慢發展，讓更多國民可以移入，發展自己產業

香港人入咗籍都可以繼續喺香港過中国香港嘅日子搵錢，等新地陸續發展先憑(2.) 入咗籍個身份搬去新地

如果單純係要逼英國俾個地方你移居
點解揀福克蘭群島，始終呢個地方唔係窮亦有國際爭議（阿根廷）
唔太窮既地方唔會太想你咁多外人黎「發展」佢

咁係侵略

老老豆豆
籌到成 600萬
除咗登報紙，其實仲可以做好多嘢
即係嗰啲嘢有冇人夠膽做

好老實講
香港人叻的確係去到邊都有人要
但香港呢個地方本身繁榮好大原因為係因為地理位置…

分別係蝗係入黎食我地資源，我地而家係去送錢俾人洗求人收留我地。你話如果每日都150都係投資移民，我估香港可以年年派錢派到手軟。

福克蘭population density低過香港二萬倍，相信可以搵到雙贏方案。同埋大家真係唔好咁天真，要完全唔影響當地人生活係冇可能。理想主義者可以唔過去，大家都有自由。香港人移民澳洲加拿大都有影響其他人生活，係咪蝗係睇你有冇尊重人地生活方式，唔係淨睇數量的。大家都係trade,我可以俾你經濟，你俾個位我生活，睇下人地deal 唔 deal.

問題係英國係最親共的西方國家
要佢幫手重難過去南極開荒

呢個世界已經冇晒處女地，我哋要自保需要自私一啲

同西班牙咁，你巴塞養緊，香港好話唔好聽，其實你建國都係預二三百萬人有資格入籍，其他由得佢做大灣區人啦

「我地而家係去送錢俾人洗求人收留我地」咪即係一帶一路果d偷扼拐騙囉。

你去送錢俾人講到咁威，人地就會質疑你點解唔直接移民
我唔認同咁樣侵略（頭先都諗唔起呢個字，上面有巴打提）
但如果真係跟呢個計劃去實行
你都要準備好點接受英國、福克蘭群島以至國際間對你既質疑同指控

呢個係起源

岩呀
計我話既然都係ff
不如ff荷蘭既海外領地仲好

到左依家 香港嘅教育水平 所有嘅標準喺世界上都係數一數二嘅掂

一個軍事已經搞唔店

而家係直接移民呀，投資移民嘛，門檻低啲jei.

以色列建國又何嘗唔係侵略呢？你可以話係侵略，又可以話係人棄我取。

入到北約玩聯防咪得

有人話以色列立國唔係侵略咩…
如果唔係美國保佢加二戰光環
以色列俾人杯葛左十世啦

要買埋附近一大塊海域，海上風力同太陽能

地點可以另議，但呢個係其中一個可行模式。萬事起頭難，其他國家你用咩大義說服佢地要俾地你？你唔可以直接去人地領士中間，因為人地實反對，你只可以去啲邊界地方，屬於人地主權，但又唔會影響到主屬國啲人。

英國投資移民要2000萬
要佢減到同移民台灣同價150萬你都要佢減93·5%價先得
佢重要得罪中共
你覺得可能性有幾大

Sealand

見到d人買個島好似香港咁大，笑左仲嫌香港唔夠逼，要買一定買大d

所以一早講要傾點數降低門檻，而家唔係要移民英國，只係福克蘭，移民者無英國本土居英權。

2. 咪啱晒你哋投資移民口味囉

東南亞唔得咪中南美咯，講緊買地，有啲政權你有錢有得deal，再唔係北非東非都有得諗，唔好野野諗買現成，由零建設唔係真係咁大嘅關口，反而選址一定要沿海，呢樣最重要

要就一勞永逸
買埋D土有咁多問題既鄰居 慘過 唔走
而家世界淨土得番 北大西洋

唔好諗住真係七百萬人跟你去啦，起碼有一半好恨做大灣區人

無錯，本土一定唔駛諗
重有北大西洋都係
人地北約美歐白人國家之間肯定唔會比你插個幾十萬人既非白人國家係中間

你到底知唔知香港有幾大㗎？淨係土地總面積都已經唔細得濟州幾多，計埋海洋面積仲大過成個濟州島，一下要人哋割2000幾km²畀你係唔係cls？況且而家呢700萬人入面有冇200萬行移過去都未知

我明啊，但當有200百萬人去，咁岩個島係地震帶，起唔到好似香港樓咁高，仲有未來人口繁殖呢，呢d都要諗

美國咁多黑人你同我講 非白

所以最理想其實真係去返啲本身已經有好多香港移民嘅地方，但係加拿大肯定唔制

試下濟州島囉，咁鐘意傾現成，而家反正中国都入侵緊

點打 用噴黑煙號

唔係打完大仗咁做，你人少又無咩意思 ，人多就變成人地既蝗蟲

睇黎你對歷史唔太了解
憲制上，台灣（中華民國）係一個至少與中國大陸有平等地位嘅國家
台灣claim「中國」領土更加係比中共更有合法性
問題只在於軍事上唔夠打，而台灣目前對收回大陸領土係處於消極態度

中華民國台灣憲制地位，甚至乎講緊係香港嘅宗主國
香港邊有得比？
香港人的「中央」本應是台灣
所以咪咁低能睇少台灣（人地揸正牌架）

中共要侵略中華民國剩餘領土（台灣）
非打仗不可
自己衡量吓難度有幾高

太陽能個功率好似好低？

事成絕對係好事

非常低，最實際係起港口入口原油火力發電

同樓主有同樣諗法, 香港人明明有好多好好既特質比大陸搞到變哂, 如果凝聚到有共同理念既人, 諗到點解決主權, 基建問題, 要去做開荒牛冇問題啊.

香港一路咁被侵蝕, 睇今次單野港人咁團結都未有成果, 佢繼續收緊你既根本冇將來, 另覓一個地方或者有突破, 但大家要好有決心, 加油啊, 唔係冇可能架

首先，1.5m hkd 都只係講緊~150k gbp，對英國既誘因唔大
其次，英國本身有個叫做創業移民既方式，個門檻只係200k gbp
既然本身都有一個咁既mechanism，有咩誘因會令英國再降低d 個門檻？
另外，如果本身有1.5m hkd 既香港人，點解要唔儲多少少，去申請一個全國通行既移民，而要局限係福克蘭群島呢個小島仔？

分幾次咁集資 完成第一期工程 見到成果 自然會吸引再次集資 幾次之後就成功

我唔明點解有人講南極
香港七百萬人，有七萬個人頂得住南極氣候我當你贏

其實上面係噉喺度講福克蘭，福克蘭氣候都唔好得去邊講緊係夏天癲起上來，都可以只得攝氏9度

有朝一日一定可以成真!!!

所以我都唔明大家點解要講Falkland Islands，世界上大把地方可以去，去埋d狗也不屌的地方

創業移民其他要求太高，普通投資者根本好難達到。

所以唔係淨係靠錢，淨係靠錢當然冇說服力。一開始就講agenda 係中英聯合聲名失效，英國要負人道責任。錢只係俾人覺得你唔係去白食人地啲資源。

當然冇話呢個計劃係十全十美啦，小弟不才，呢個已經係在下諗到實際啲至少有可能開始嘅計劃。如果大家另外有咩feasible 嘅高見可以講出黎大家交流下。

It always seems impossible until it's done.

南極半島夏季1度，冬季零下二十度
涷但同加拿大北歐差不多

你平時電視睇到暴風雪個到係南極內陸

土生土長既地方逼到香港人要走....

幾個月無夜晚，幾個月無日頭，你是咪頂得住先

我諗佢哋只不過係睇中福克蘭係英國海外領土呢點啫，可以用英國對香港嘅歷史責任作爲理據等香港人去deal嘅時候多啲籌碼

另外北歐夏季肯定唔止一度

同埋要自私淨係諗自己過得好就一定唔work 嫁啦，有大把其他選擇。睇下有咩方案俾啲願意為香港前途犧牲嘅pioneer 首先開始先je

英國人同中共差唔多咁仆街
你唔係以為班人真係會理香港人下話

多得反暖化撚 未來冇咁凍
北冰洋可能仲有航道

半島北部無咁誇
但冬季得幾個鐘日頭唔出奇

由1842年英國管治到而定先發展到今日 你哋哋用十年追唔追得番個
軟同硬架構重新開始 同埋經濟來源係乜 唔好唔好記得而家係金融地產帶起個GDP 新香港做唔做到舊果個？

英國真正有心攪係67後到97呢30年

有分別 我地被迫害而去

屌你，唔準你咁樣講大英祖國啊所以我仍然覺得我前面講澳洲嗰個Furneaux Group係幾好嘅選擇，起碼澳洲骨子裏反共

同埋仲有，Furneaux Group近墨爾本，叫做大啲機會發展

反共不代表不反華

個群島得800人，反得出咩樣？

可惜澳洲人口唔係得咁少呢

你「移民」去福克蘭群島都要創業ga la ，如果唔係點樣去為當地經濟帶來貢獻？

至於你話要英國負人道責任，如果要負責就1997 已經負左啦…

Furneaux group 太近澳洲東南部大城市
國防問題，好難割比外國人

如果我有呢舊錢，而且都係去做開荒牛，我點解要去個山卡啦到咁既地方？

唔去福克蘭唔緊要呀，咁仲有咩其他地方好建議？唔山卡啦，但人地又俾你入黎。

打機識得個愛爾蘭o靚仔, 仲讀緊初中, 講笑叫佢英國人即刻講晒粗口勁嬲lmao
雖然佢都知我地講笑但睇得出人地家教真係好好, 唔似得我地細個屋企唔會刻意教我地分香港人,強國人

南極半島北部

加拿大東面

所以我其實係話劃畀我哋做自治區你要諗太山卡罅唔會吸引到香港人移民過去，就算移民咗過去都唔會有好成就，倒不如作爲一個自治區直接加入澳洲聯邦

加拿大肯一定大把人去

但首先要加拿大肯

呢D 而家睇係爛地 未來好有潛力
當氣溫一直上升 又可以種到好多野
又遠離 歐亞這些亂地 真的不行了

你拋個計劃書出嚟，預幾多人夾，每人夾幾錢。

其實可以兩地一齊做，你用福克蘭做基地發展南極北，發展完就搬過去，有冇得諗？

去加拿大東岸，你唔係真係咁有信心香港人真係可以爭贏紐約做區域金融中心啊？

當香港 文宣做得好
而且又被中共暴力 鎮壓
加拿大這鐘意接受移民國家
開放一區被香港人自治不是夢

要回復昔日光輝係無可能，純粹想搵到個安居樂業之所就心足。

二百萬港紙去e.g. Manchester 開公司，五年後就可以申請PR

加拿大對面就係俄羅斯，遠離歐亞亂地？？？北冰洋啊，地球係圓㗎

如果咁可能發展完南極北部都未同英國deal 完

2007年又一山人出嘅明天日報

同埋加拿大都多香港人，或者可以幫下口。

仲攪金融
做下真正創新科技 行業仲好
香港人係叻 但係比搵錢呢樣野扣死左
如果係另一方向發展好有前途

所以其實不如諗叫加拿大開放溫哥華島好過

俄羅斯成個 阿拉斯加 美國頂住
放左成一中隊F22 咩野飛黎都跟緊你

真 唔一定死搞金融既

要搞創新科技我去美國西岸好過啦又唔係距離加拿大遠

各有各做姐
唔通美國有農業 自己就唔做得?

左膠國家最關心既就係難民同䁔化

如果有幾十萬南極難民一定唔會坐視不理

係真 我諗我會加入建築業

大家不如唔好考慮割地啦
好地就唔會割比你
割得比你肯定係廢地

所以我話，睇下邊個聯邦制國家有興趣，先成立個自治州參與人地國家發展，爾後先傾是否獨立啦。一開始就要人塊地，唔打柒你點對得住自己人民呀

如果你講嘅係entrepreneurship visa, 而家已經冇左啦。innovator 同start-up visa都有居住年期限制，唔係真係移民。同埋重點係，後兩者要逐個審批，唔係你有錢就俾你。咪先個個都一早去左英國開公司啦。

做乜嘢啊你雖則加拿大喺美國核保護傘之下呢點係啱，但係俄佬要搞加拿大直接射導彈飛過北極打啦，仲同你跨過白令海峽咩？

剩係個中環同埋銅鑼灣都搞左百幾年先做到斐聲國際
新香港要花幾耐時間
冇大國支持,點做番金融中心

咩冇啦啦3唔識7做乜要打黎呀
你又唔係同佢有仇 要玩洲際導彈
全球冇地方安全 都唔知你想講乜

要有心理準備競爭會好激烈

香港人撐香港人

未來幾十年成堆大國望住個北極爭，太容易有衝突，唔安全啊

成立南極自治政府->加入聯邦->美屬南極->移民美國

認真咁講，香港做金融中心都唔係好多年的事，唔好妄自菲薄得唔得

唔爭咪得
又唔似某國成日要勃寺起

加拿大卑詩省go go go

根本連20年都無～你睇今時今日。中年都未必可以一弓一廿到尾。

政制跟瑞士嗰種應該幾理想，委員會制🤔

我真心想block咗你，睇咗南極條約未

反殖民反佢成個廣東有無得諗？香港首都？

如果你諗緊嘅加拿大東部係Nunavut嘅話，唔係你爭唔爭嘅問題，係你會夾咗喺美俄之間，好大鑊喎

sorry 原來d 料唔update
咁去澳洲申請188E 好過啦

不如你計下香港城市面積先

違反一個香港人無參與過的南極條約荒謬
定係無啦啦要人地國家割地荒謬

粵獨真係成功嘅話（仲低機會過港獨），點都唔會輪到香港做首都況且呢個post傾嘅應該係走佬，而唔係繼續棟喺支那南面頂住佢

唔好爭，兩個一樣荒謬

兩樣都一樣咁荒謬，當你想claim南極領土的時候，所有締約國都唔會承認你主權。要人地國家割地同樣荒謬，你自己都唔會選個割地政權啦。

巴打所見略同

所以果然最可行方案都係同加拿大deal個係卑詩省嘅香港人嘅自治區然後加啲限制作爲條件，例如好似澳洲新條例咁，移居頭幾年唔可以離開自治區

事實上，好多國家都有現行既移民政策，唔會無啦啦為左香港人改變相關政策
一係就搞到香港好似中東咁，所有人變成難民，咁樣就可以去難民營重新開始

唔損害人地主權都叫有得傾。一搞到人地的領土主權肯定比人bam

要現實就每人儲150萬移民去台灣

係呢個前提下
任何荒島/地開發計劃都要用少於呢個數
如果唔係就冇吸引力去叫人開荒

當50萬人參加你就得7500億Budget
7500億淨起基建就得
要人割地就真係唔夠
去南極半島係荒謬但相對來講最可行的

由八十年代起都成三十年
連企穩陣腳都難仲講咩未來

如果你有足夠大既bargaining power 的話，你可以同支那以外既任何國家deal tim
問題係你有無咁大既bargaining power?
講錢，加拿大本身都有移民政策，點解要特登降低門檻俾香港人？
講貢獻，香港人除左金融同炒樓之外，可以有咩貢獻？

唔好再講南極啦，你睇下南極條約有幾多國家簽咗先啦

要點先變成難民

好多廣州人不滿北佬

戰亂，政局動盪，etc

一個從屬於加拿大聯邦嘅香港人自治區，我覺得應該唔算侵犯主權掛？

而家先得兩個難民去左德國
真係戰亂就全大陸自己狗咬狗內鬥
佢哋內鬥仲點得閒理香港

踩緊界，但如果有誘因的話，可以傾得成。btw大家唔好再理南極條友

六四式屠殺

南極條約無禁止香港人居住南極
在真係有國家肯割地之前都係可行性最高的方案

但係好似上面嗰位巴咁講，bargaining power真係唔大不如講下有咩誘因？

個問題係你住完都係claim唔到塊地，咁你住黎做乜先

去南極做無國籍難民，然後入籍其他國家？

如果要成為一個「從屬於加拿大聯邦嘅香港人自治區」，我諗個問題會係加拿大人會唔會擔心香港人可以干涉到政治，始終呢個係當地既人權
又，可以有咩誘因去咁樣割地俾香港人？

已經有幾十萬人住緊就有bargining power 去claim 塊地
甚至可以deal 換地方案

幫加拿大開發東面
同已經有30萬加港人
參考 金三角國軍孤軍

誘因呢回事從來都係錢，等於交一大筆保護費比加拿大政府咁解姐。如果加拿大人怕香港人干涉政治，大可以批出閹割式的身份比自治區的居民，譬如限制國會代表數目，咁已經足夠制約自治區的政治權力

你估有錢果班情願自已走，定係集資買島同你由頭開始？無錢果班仲爭取緊民主自由既年青人又點？會自動成為新島既居民？都唔知你係睇動畫睇到上腦定係跳出黎除褲想引人笑

//礦產資源
南極大陸已探明的礦產資源主要是煤[67]。最早的記錄是弗蘭克·懷爾德在尼姆羅德探險期間在比爾德摩爾冰川附近發現煤的存在。現在人們已經知道低級煤在橫貫南極山脈中有着非常廣的分佈。南極洲主要的礦產資源大多分佈在近海地區。鐵礦是南極大陸所發現的儲量最大的礦產，主要位於東南極洲查爾斯王子山脈。其鐵礦蘊藏量，初步估算可供全世界開發利用200年[72]。除鐵和煤之外，還有南極半島的銅、鉬以及少量的金、銀、鉻、鎳和鈷；南極橫貫山脈地區的銅、鉛、鋅、銀、錫和金；東南極洲的銅、銀、錫、錳、鈦和鈾等有色金屬等已發現的礦床、礦點100多處。[73] 南極洲的石油儲存量約500億～1000億桶，天然氣儲量約為30000億～50000億立方米，主要分佈在羅斯海、威德爾海和別林斯高晉海以及南極大陸架[74][75][76]。//
Source:

你覺得你去claim 一個咁有資源既地方既時候，有份簽南極條約既34 個國家會唔會打鳩你？

我唔認同，南極條約於各國係義務條約，亦都係制約各國的領土要求。唔太可能因為呢幾十萬人的既定事實而推翻全球簽署的條約

咁如果運用本身宜家已經有好多嘅加拿大香港人（例如誠哥）嘅影響力同加拿大deal，要求放寬香港人移民加拿大嘅限制，等啲人入哂籍之後，最後再deal成立自治區，會唔會容易啲？

一打就有難民身份
你覺得有幾多個國家有能力派遠征軍去南極

大家唔可以再停留喺舊世界，應該喺建築開始令我哋用少d電，對流、採光、隔熱、綠化

南極有使徒，不了。。。

錢呢個誘因係偽命題黎，因為本身已經set 好左，就係600k CAD

而關於選舉權，由於本身你個proposal 係「從屬於加拿大聯邦嘅香港人自治區」，即係話入面既人係理應有加拿大人本身既人權
如果好似你咁講，批個「閹割式的身份」出黎，某程度上係違反人權
批出黎果一刻可能無問題，但時移世易之後會唔會有人去挑戰呢個人權問題係果個主權國會擔憂既

真係終極ff

回到現實，集體移民去台灣仲要左右人地大選？台灣人屌撚柒你啦想鵲巢鳩佔？仲惡過150隻蝗蟲

留喺香港，儲定本錢，等中共倒台啦

成篇文反映左連登d人幾無批判性思考，更顯示你根本唔知香港喺世界上既角色、歷史同經濟來源。
香港之所以咁有錢就係靠做牆頭草、中間人獲利。
一則做轉口港，所有貨物都經我地進出大陸同外國，然後我哋從中抽佣。
二則，大陸d人靠我哋將大陸資金轉到外國，係世界既窗口。
唔好咁on9以為求其一個垃圾島可以取代到香港。你去d荒蕪地方建國邊有生意來源。

唔會再出到第二個香港同李嘉誠

最少五眼入面三眼都有claim南極領土，而且佢哋都有能力耐唔耐放㗎船過來嚇下你，同大靠山爭地係咩玩法？

我下面覆左少少我既睇法

34 國都唔會收留你既難民身份

BNO

你地支那人 要不是港台商帶來資金技術投資
改革開放????完蛋了

俾錢換自治區應該得美加澳有極微可能
因為一定要夠地大人稀且國力強到唔驚中共
猶太人當年係因為被納粹逼害
再加猶太人控制好多西方國家政經 特別係美國
仲有好多複雜既天時地利因素先成功復國
其實當年北愛個plan呢家睇返係真係唔差
雖然唔話得好好 但實好過呢家 可惜左

人地只會掉返你返去香港
醒未呀你

而家咪有人提倡緊要用司法方式去幫BNO 平權lor
以此為鑑下，任何一個國家都會有d 忌諱啦

其實外國（加拿大、澳洲）大撚把唐人街，使乜搞咁撚多野，諗下點移民咪得。

已經走咗佬嘅人會唔會幫你爭取再放你黎同佢地搶資源🤡
你咁諗同啲搶公屋嘅蝗一樣

巴打所言甚是
但香港就會從此消失

成班窮撚講依

垃圾英國人，特登整啲咁嘅嘢出來撚鳩香港人仲要主權移交之後幾年即刻畀返本土居留權其他海外領土居民

對你國支畜都是移民高手
貪光民眾財產再 轉去西方各國

咪就係
成日話香港人可以用錢塞住人地把口
真係有錢嘅根本都自己走到

其實有一個真正香港人既地方 唔會過幾年俾人猴住自己努力建立起黎既野 咩方式變番由基本農業做起 我都願意 起碼有將來 唔會自己努力儲既野 第朝就變左係人地。 預左要破而後立

首先要搞惦食同訓
你肯唔肯去耕田先

問下有冇國家願意賣地比我地港人

1. 睇氣候
2. 睇地質
3. 睇位置地形
4. 睇鄰國文化
5. 睇大小

質疑會被屈三毛

約旦 靠賣人材 同 教育

新加坡 靠賣 外交實力

認同三毛

有籌碼至少有機會同你deal
可以交換利益來解決
乜都無要人割地就肯定無人理你

講到耕田仲要用人手咁

北愛咁都叫好過而家
反共唔代表要崇洋🤡

唔自私啲，咁未同香港一齊攬炒等死囉

破壞南極條約只會係負籌碼

美國都機械化農業

香港有新地 之後仲走返金融舊路 真係先掘墳墓

要全方位發展啦

科技、農業、軍隊、外交、工業

條友柒少陣啦

事實上，香港除左係一個易搵錢既地方之外，有d 咩值得留戀
講自然風光？香港既山水會靚得過人地d 國家公園？
人民質素？……
語言？你去唐人街都係講廣東話，而且廣東話亦都唔係國際語言

對我黎講，反對支那入侵都只係因為未搵夠錢離開，只求可以係黎緊五年十年快快手搵夠就真係移民去歐美

你真係以為買部機就耕到田？

香港人有第一、二產業技能嘅人少得可以
第三產業嘅人去到大部分都只會失業

可憐

因為香港地少
第三產業回報過大

我地無產嘅個個都願意，因為nothing to lose
但你集資target係有錢人嘛
有幾百萬嘅人自己都走哂
起碼要有幾千萬level嘅富豪先會走完仲有閒錢為香港下一代付出

所以大部分人都無相應技能

嚴重懷疑你玩frost punk玩上腦交換利益？你覺得香港人有能耐以任何方式將南極資源變成自己嘅籌碼，而唔畀五眼屌死？得罪傳統盟友呢個代價太大

個發展好既城市，人口同控制到既土地先係籌碼

送人去讀農大，再去其他國家實習
大佬呀，金融都唔係香港人一出世就識
死到臨頭都唔去學淨係話自己人幾咁廢，咁點稱得上香港人呀

假設你有幾千萬，你會唔會想幫人移民？
我既答案係唔會
如果我有幾千萬，我係有好大機會係搞生意，而我搞生意即係會請人
對一d 幫到我盤生意既人我先會出咁大舊錢既人工俾佢
對一d 完全對我盤生意無幫助既人，我俾一蚊都嫌多

大佬呀
送人去讀書啲錢邊度嚟呀
七百萬人有相應技能嘅連1%都無，到時邊個交稅供人讀呀，你估宜家玩simcity做完任就有錢送咩

唔好理條友啦，淨係識得孤注一擲落南極

岩呀
我地心水清會諗呢啲
咪prepare緊連登仔到真係集資嗰陣要點回應質疑

世界上無免費午餐，香港人賺大陸人錢唔等於撐大陸人，更加無踩香港人既意思。

你連香港既歷史都未撚知就死返中學讀多幾年書先啦。

咁香港人又有咩方法可以令d國家自願割地

所以香港 李嘉誠 做唔到 李光耀
李光耀得到權力同財富
李嘉誠都後悔冇玩政治 變做一個一身肉既肥豬

上面咪講得好清楚，而家要先攞自治權唔係立刻割地呀

我好坦白講，唔覺得有方法
你去搵個無人島夾硬霸左佢仲有可能過叫人割地

睇清楚因果先啦豬閪
唔係大陸幫香港發達
係香港幫大陸發達呀

開荒呀
寧願去新地方遠離中共

所以未話囉，首先爭取放寬移民門檻，然後爭取成立自治區，獨唔獨立就遲啲先再諗啦

你要先移到民去人地國家做公民先可以成立自治區
咁個問題就係無咁多錢比咁多人移民

互爲因果啫無大陸香港起步嘅時候唔會有咁多人力資源，英國亦唔會割香港，無大陸香港連game都start唔到。平心而論，大陸以前嘅禁運的確促成咗初期香港轉口港地位，改革開放畀咗機會咗一大堆港商fat fat，亦有助於香港從第二產業轉型向第三產業真係唔可以一刀切話大陸對於香港嘅發展完全無影響

重有一個方法，但係要配合埋大陸人，就係廣東省獨立，香港繼續做自治區。

廣東省應該係全中國最有錢省份，北上廣深，廣東省佔左兩個。最富有省份資金，再加埋香港一萬億儲備，向美國買軍備。

絕對有可能，但係點樣先可以令到大家有共識就係難題。

放寬移民門檻黎講有兩個可能既結果
假設唔set 死係淨係for 香港人，會搞到好多支那人湧入
假設set 死係淨係for 香港人，會搞到支那或其他國家既人用司法方式挑戰呢個唔公平既政策

我邊撚到有用個幫字？
原來連盲字未撚識

廣東獨立，真係ff下好啦獨立咗之後廣東之於香港，好大機會係另一個大陸第時嚟多次一國兩制真係唔得佢掂

我好唔捨得香港，由細到大都依到成長，好多回憶。

所以靠BNO你點睇？以加拿大作爲英聯邦王國嘅身份入手，set成只for香港持有BNO嘅居民同佢哋嘅直系親屬

做乜嘢啫你 你估我哋嗰個都好捨得咩

如果廣東獨立之後行民主制就唔同，城邦從來都係難以自立，如果可以建立到一個富裕既民主國家，大家就唔洗成日要走難。

我剩係想講唔係大陸成就香港繁榮
係香港既 人 打拼出來
你而家想講香港人靠賺大陸錢先做得起
冇大陸香港 人 去到另一個地方就做唔起
識唔識理解?

但呢個主導權唔係香港人手上

唔好對佢哋咁有期望，佢哋已經畀支共洗哂腦啦獨立咗之後就算有民主制都唔會長久

繼續俾中國人狗統治，不了

英國都係freehold喎

但英聯邦國家無義務處理英國嘅歷史問題
而其他英聯邦國家都會反對
因為加拿大開左個頭就會有其他類似嘅國際爭議出現

嘉誠哥世界各地有基建

我咁睇，某程度上即係要加拿大承認BNO 係一個獨立既國藉，如果唔係理論上有英藉既人都可以用相同門檻去移民加拿大
咁樣就衍生個問題係加拿大願唔願意咁樣去「得罪」英國

而且即使加拿大願意咁做都好，都係避免唔到任何國籍既人去循司法方式去挑戰呢個有歧視成份既移民政策
你留意下，而家所有重視人權既國家既移民政策都唔會對申請人既原本國藉有審查，我相信就係廢事俾左膠 / 人權組織去挑戰

乜你地唔知香港好多富商係外國周圍起野？

二則，大陸d人靠我哋將大陸資金轉到外國，係世界既窗口。
睇撚清楚啦柒頭！

真心希望有個地方可以比真香港人居住
講真，要打造到香港咁繁榮係好難嘅事，但其實唔洗繁榮呀，好似冰島咁，簡簡單單大家都開心就足夠啦！
最起碼唔洗驚無啦啦比人捉返大陸
最起碼冇人監控我地
最起碼有言論自由，講乜都得
最起碼冇普教中依啲，而學校可以用返我地母語廣東話授課，廣東話唔會被打壓
最起碼鐵路、住屋係真材實料建設，唔似得而家咁偷工減料
最起碼大家有大啲嘅地方住
最起碼食嘅野係安全

如果發展得太繁榮，我敢講一定會比其他國家食左！再者，好似而家香港咁，太繁榮令到大陸人爭住買樓都推高樓價啦！
所以唔洗太繁榮，發展到大家可以安穩生活就足夠

移民去外國其實係好簡單嘅事
但咁做同蝗蟲有咩分別？
咁做同我地最憎嘅150咪一撚樣
見其他地方好就走過去搶資源
點解唔試下好好咁發展一個地方
買個地方，一手一腳打造個城市出黎
為下一代著想，用三十年時間！
2047起碼為下一代提供到條後路

搬錢去台灣發大財
蔡總統好

BNO holders係英聯邦公民嚟㗎， 接受返自己嘅公民好正常啫？

咁你諗下呢啲富商會唔會冒險幫一班無錢既香港人去爭取權或地
有心富商一定有，但有幾多個會用自己喺其他國家嘅發展中基建黎做政治籌碼？

睇到係公司喊咗

唔好咁on9以為求其一個垃圾島可以取代到香港。你去d荒蕪地方建國邊有生意來源

柒頭呢句咩意思呀 咪想講香港靠大陸 先做得起
唔撚屌化你都唔得 香港成功 係 法治同人 唔剩單單地理位置

係商機新興市場

佢從來都無唔接受你
而係點解要俾自治權你，你可以移民

咁撚簡單道理都唔明真係豬咁撚蠢
兩個人都開餐廳，一個係旺角開，另一個係不知名荒島開，邊個會賺錢多d同快d啊？用下個屎腦啦。
連香港d歷史都未撚知學人講建國

可以

買島未

買到未

首先，BNO係英國國籍嘅其中一種，所以順理成章算係英聯邦公民。
而喺現行制度入面，英聯邦各國一直有提供優待畀其他國籍嘅英聯邦公民，呢一點幾十年嚟都無人challenge過，百慕達同開曼羣島甚至允許英聯邦公民參與本地選舉嘅投票。
仲有啲國家係允許英聯邦公民登記以獲取本國嘅公民身份，紐西蘭同馬耳他以前都做過，係後來取消咗。加拿大既然有先例可循，起碼唔係完全無可能先啊？

俾錢買就有自己嘅國家咁簡單? 你睇吓以色列點立國先啦!

要立國先要有自己的民族意識, 咁香港仲有咁多愛國廢中廢老, 嗰D計唔計數? 點先知自己係唔係真香港人? 冇錢嗰D又點算?

你又咁睇, 舊香港人有BNO, 不過而家只有15萬人仲用緊, 97後的就只有特衰, 咁你出到外國用本護照都叫做有所分別, 不過遲下本特衰仲有冇用就好難講吓.

後生仔最好學好外語去外國讀書, working holiday, 盡量搞到居留權先, 順便開埋海外銀行戶口方便走資.

錢你係香港就用港元, 不過而家開始all in USD, 仲係自由港時好將D錢同身家轉到海外, 按咗層樓借港元買美元滙走, 沽空香港本土拆佢檔, 齊齊走資海外.

咁你人同錢都離開咗, 係海外有基礎, 集結聚居形成影嚮力, 先再爭取更多權利.

人身自由同財富一日仲係共共支配之下, 講乜Q都冇用.

死支那畜滿腦子錢
做成旺角咁咪多得 英國完善制度起好個局
你去到荒島 梗係一開頭比唔上
美國都要用200年先上到強權
下下一步登天 都係支畜想法

如果咁睇其實係有可能可以咁做既，同時亦可以爭取BNO 平權tim

你到底有無睇上面嗰幾層樓㗎？自治權係歸化加籍之後先爭取嘅嘢，第一步係要爭取英聯邦國家放寬BNO holders嘅移民門檻啊

發夢見到BNO有平權嘅一日

咁撚勁咩人都唔使靠，今日即刻劈炮辭職，唔好靠老細出糧。做生意既話咪撚接任何客，唔好靠人賺錢。
中學你都未撚夠班讀，自己死入荒山野嶺啦

希望有，不過如果有，我應該會去英國d town 仔開間cafe 算

死支畜點解彈出彈入咁回POST

入到森林咪撚食肉添啊，唔好靠任何動物生存啊，食樹皮啦咁有骨氣

一個以加拿大派國籍比BNO為前提的計劃有乜野意義可言
個前提已經係終點

搞得成唔出奇

開始 嬲嬲豬
駛唔駛講埋 97金融風暴 大陸幫香港打大鱷
03沙士 大陸人點幫香港抗疫呀???

記得台灣好似有規矩，大陸地區移民要先取消本地戶籍先攞到中華民國國籍，但香港嘅「中华人民共和国国籍」要攞到認可嘅外國國籍先取消得（香港特區政府不承認中華民國），變相係死循環，香港人根本攞唔到中華民國國籍。但好在有樣嘢叫《港澳關係條例》，香港人可以得到寬限，從而成功獲得中華民國國籍。

依家問題嚟啦，台灣獨派正推動廢止《港澳關係條例》去制裁港共，換言之如果蔡英文連任，香港一般人嘅移民逃生門將會被關上，而蔡政府陸委會研究緊接收嘅只係香港「難民」，基本上你唔孭返條暴動罪都做唔到難民。而612之後唯一公開宣示過反送中之餘同時又願意接收香港移民嘅，偏偏只有國民黨郭台銘⋯⋯

第一次聽

香港不嬲嘅定位都係大中華地區同西方世界嘅橋樑，呢個係事實嚟喎

我覺得港中關係唔可以用邊個靠邊個嚟形容。香港投資好多錢落中國度，同時賺到更多錢；中國利用香港收到好多投資，同時提供好多投資機會，係互惠嘅關係嚟。

請支持BNO平權既然英聯邦國家可以以較低門檻派公民身份畀其他英聯邦成員國嘅英聯邦公民，點解明明BNO holders都係英聯邦公民，但係就唔得？

呢個我知 佢係想引導你
香港沒有大陸什麼都不是

就算我哋買到島建國, 我覺得中共實會用盡辦法搞破壞, 中共係唔會容許第二個華人政權崛起 (第一個係新加坡)

香港無中國會賺少左錢
但不等於生活質素會低同會唔開心
一樣還一樣

旺角開茶餐生意一定多過荒島開茶餐
但交完租係咪賺多d就冇人知

我哋係咪窮得只剩下錢？

第二個香港一定要跟足呢個香港一樣？一樣要一吓子經濟做到咁強？
有香港文化保存，有持續嘅廣東話教育我已讀心滿意足。

其實我想問好耐，香港有咩文化可言

起完條高鐵
咪等緊機會出坦克

港式粗口 世界第一
影音文化係8090年代 都很勁
仲有香港=功夫 一出到外國好多人都諗起李小龍

除咗影音文化，冇一個係香港獨有做咩啫你

台灣自己都顧唔到 收返大陸領土? 你講笑?
你估你上連登講就係咩 蔡英文會夠薑講一句咁既野?
人地要顧及好多方面 唔係你連登仔上網拎憲制黎講就係
中英聯合聲明夠五十年不變
家下變成點? 只要英國一出多少少聲音 一句外國不得干預中國內政
英國佬都唔敢話打柒支那國啦 更何況台灣?
無錯 中共要拎返台灣係呢個階段係只得武統
但過多20年30年就難講啦 你知唔知家下台灣中共滲入得幾勁呀?

保存香港文化呢個proposition 真係好有趣，一方面好正面，另一方面去諗又真係唔知應該保存d 乜

飲茶文化 點心燒賣
網絡文化 高登連登
其實都唔太多 唔係點解被人叫文化沙漠
主因是搵錢至上做成

我都發過呢個夢

咁做牛定做馬好？

支持，預我

Agree

Bingo

其實成為美帝其中一個州有無得諗

咁有乜揀
有齊第一二產業、有水電基建，帶錢就得
仲有現成軍隊同美帝靠山
仲有支那威脅至會有憂患意識
你連同支那死過嘅決心都無
移去南極都係一隻蝗

又諗住淨係靠幾個臭錢去做大爺
乜香港人有鋪癮鍾意做犯眾憎嘅咩

[url]
大家不妨睇吓呢段文，睇下上一代人移民對當地人嘅影響[/url]

巴打有道理可向住哩個方向走，英國脫歐後應該好需要新嘅資金去搞返好個國家經濟。

最搞笑係其實各地本來已經有投資移民呢個方式，但成班窮撚因為俾唔起錢，所以要求人降低門檻，之餘，進而要求人割左塊地俾你

然後仲話係俾錢人

注意用詞
中共從來唔可以叫「拎返」台灣
但中華民國可以叫「拎返」中國大陸地區
你啲sense唔好咁差好唔好

中英聯合聲明以致香港「回歸」大陸, 台灣官方立場係唔承認嘅
簡單講, 台灣好多權利都係憲制上名正言順
唔exercise佢嘅權利有好多原因
上文已講左台灣唔收回(甚至放棄)大陸礙於軍事力量不足，但保留一切追究權

我發覺好多香港人對國共近代史嘅認識真係食得屎

taiwan needs money
hk has much of it
perfect fit

所以台灣係 best alternative
地理位置上同香港有得fight

有完全獨立國家憲制 - 中華民國
有民主、有創新文創空間
冇土地問題
文化同香港compatible

諗法唔錯 但可行性太低
唔係話個個都有幾千萬
當你買左個島 我諗已經 用左一大筆錢
你仲要用錢營運一個政府

住屋 基建(馬路) /設備(水電煤)
食物同水
話就話可以用錢買 但到時應該都俾人劏死牛

工作？冇工作冇工資 點樣養人
新島 邊會有大營機構 投資你 ......

仲有好多問題 買島建國 可行性太低

依家投地起樓洗唔洗過百億
一棟樓當你70層 每層10個單位
每戶要比1400幾萬出黎
比得起依個價錢既人點會同你做d咁既野
咁係外國買島唔同 好多時唔洗500萬就已經有成個島比你

法理上香港唔一定係中共
可以(理應)係中華民國台灣
只係台灣軍力太小、國際關係上被蔣介石on9玩斷交自閉搞到國不成國
english 蔡嘗試修補呢一範

蔡英文連台獨呢個問題都未敢正面回應啦
唔好討論台灣家下係咪獨立呢D問題
呢樣野你知我知大家都知 但問題你國際上認唔認為係先得架?
仲叫蔡英文拎返條條約出黎講乜柒宗主國
連自己國家都未敢正面回應支共 仲同你講為你香港拎返當年條條約出黎講?
拎住條約打飛機 家下支共就係最唔講信用既人

支共冇合約精神你明我明大家明
更加明台灣比中共洽到上心口係因為軍事力量同國際關係被on9老蔣破壞得7788

蔡總係朝住呢個方向做野
once儲夠彈藥情況就唔同講法

就算放棄統一
中共要武統台灣嘅成本係好高
可以鐵定老美日本幾乎全世界都會跳出黎幫拖
台灣嘅防守力遠遠超級攻擊力

以防守力計
香港更加係同台灣完全唔同level
所以先叫你地唔好以香港情況去判斷台灣

鬼唔撚知武統台灣唔可行咩
唔係支那就唔係整乜春"九二共識"出黎
當年"一國兩制"咁呃鳩左香港人
想用同一招呃 唔同名台灣人咩
問題你自己睇下近呢十年支那滲入得台灣幾勁先啦
你講中英聯合聲明再放返上國際黎重新認定香港宗主國係中華民國
問題係呢個只係你美好既想像 台灣一定唔會提出

直接移民台灣，就係咁簡單
但係都唔會再有第二個香港

Nowhere

我唔介意做開荒牛，但我無錢

我係到諗，如果只係買島建家有冇得諗？
唔係建國，我地就唔洗諗點同外國搞好外交，又唔驚受到國際打壓
因為我地全部都只係去果個地方居住嘅小市民
情況有啲似移民
但我地係移去另一個香港
一個我地親手打造，保留香港特色嘅地方
唔會周街藥房金鋪
唔會有啲咩大白象工程
建立一個真民主嘅地方
所以我頭先搵左啲資料

依個地方大約2億港幣就買到
面積520.2 平方公里 ，絕對夠地方發展
個島買左會係永久業權
而個島係智利，所以搵左少少智利資料

智利護照是全球最有價值的護照之一，免簽全球141國，排全球第19，包括歐洲和美國等基本上所有發達國家。
點於點移民？
申請要求：只要你能提供證明被動收入每個月超過9000人民幣，或者銀行存款/流水超過50萬人民幣，那麼就基本可以成功拿到智利綠卡，成功率達到95%。
咁係個島就有合法嘅永久居留權

其實台灣係好岩香港人移居
文化，語言，人種全部都好似，而且其實大部份人都去過台灣知道個邊大慨係點
至於點樣可以大量移居就要再諗，如果籌左百五萬，有人過去開公司，再請番香港人得唔得?

2億應該眾籌都籌唔到?

加油，我以前都有過類似想法

其實個人覺得係可行，只係需要有人詳細計劃

如果有一百萬人有意思
假設每人捐二百蚊，咁都籌到兩億啦
香港人最叻係精打細算，只要出兩百蚊，就有條後路喎，相信會比錢支持掛！

溝埋一齊做瀨尿牛丸

無，美國唔會想要多一個負擔，敢設州就準備打仗都得

睇死最後都係得個吹字
邊有國家會割讓土地

大陸要滲透去台灣太容易啦
再者，我地移民去台灣係變左過台灣人嘅生活
下一代嘅人都會係講國語而唔係廣東話
我比較想有個地方係真係香港人定居
過住香港嘅文化

一大班人一次過同台灣傾，直接係南部/東部規劃個新城就最好
如果唔係一堆人湧去台北只是推高樓價同失業率
對大家都沒好處

數字上你係岩
行動上係
1. 令到一百萬人知道我地實際既處境(令到對香港仲有幻想既人都理解)
2. 寫詳細計劃，需要十分之detail既proposal先可以說服到人join呢個聽落離地既計劃
3. 用長時間宣傳呢個計劃
4. 等到籌夠錢就開始按計劃實行
5. 搬家

台灣鬼同你香港文化compatible，人哋撚聽得明廣東話咩移民過去未啫係主動被推普囉頂你

千萬不要Google 寧恩

就算人地聽唔明廣東話，就算係被推普，坦白講一句，呢個地球文化最似香港既國家應該就係台灣

唔係話打沉你，2 億買完個島之後都仲有基建同房屋要起
基建講緊最基本既水電，訊號塔之類

海水化淡廠我前面搵左份當年既立法會文件，入面有個research 係以色列起海水化淡廠既價錢，平均都要番三億美金一座

至於電廠，由於要減輕對買能源既依賴，所以參考左荷蘭，平均要番大約五億歐羅

仲有起樓嗰d，當地大人稀，可以唔使起摩天大廈，用番木屋，磚屋，我估平極都要幾十萬港紙一棟

即係話保守估計都要成百幾億港紙埋單，先至搞到個可以基本生活到既地方出黎

但仲未計之後既經濟發展，外交之類既投資

我完全睇唔到有邊忽似要講文化相似有海外嘅港人社區同廣府系華裔社區

其實買島冇想像中咁難，難在基建！
只要有2萬個人捐一萬蚊出黎
咁都夠2億
香港太多有錢人，要做到買島依樣唔難

既然重建香港係太昂貴係咪可以得出結論係移居計劃可行性最高?

冇辦法 台灣太多共諜
點知會唔會揾人拆咗架F35然後山寨架殲乜乜出嚟

島本身唔貴
最貴係每人50萬的居留權

現成的台灣移民150萬都咁少人去
50萬去智利開荒肯定冇人去

但係上面成班人話咩如果一堆人湧過去嘅話就會變成蝗蟲喎咁姐係要分散嚟移居啦？

多謝你咁有心覆我！
其實我都知依個計劃好多野煩
但係冇辦法，唔通怕煩就唔去做咩
依個可以話係去到最後最後，真係無計可施嘅方法黎！

無錯，粗略估計要百幾億！
但我地唔係一次過起架！可以係逐啲逐啲咁起
以30年時間為目標！
2047前最好完成到大部分必要嘅基建！
假設得50萬人支持，每個人每個月捐200
一個月都有一億，三十年就有三百六十億
係唔知香港人會唔會支持依個計劃

因為塊地係智利的
你要每個人都要有智利居留權先住得
你以為2億就肯割地比你

仲有其他方法
只要有人過到去開公司，之後請人咪得囉
咁其他人冇錢都可以過到去智利
住夠5年再申請入藉

係智利生活左8年，你問我答

依位巴打過到去開公司都有請人
已經有幾位連登仔過左去打工

痴咗線咩你兩億就想智利割個島比你？

明白
咁多位，我想首先知道一樣野，而家擺在眼前有兩個方案
1. 移居
2. 重建香港
我個人唔認為可以成個香港同時實行呢兩條路，因為重建計劃實在需要太多財力心力人力，所以第一件事應該要知道呢兩條路我地要行邊一條先可以繼續討論落去

移居既請upvote呢個comment
重建請downvote呢個comment

支持移居，但係需要集中移居地某程度可以達至重建香港社區嘅目的

你嗰voting post到咁低，除非追開post，唔係唔會見到

其實可行性高的割地plan 重有越南
越共同中共一樣搞改革開放
需要香港的資金同技術
本身係落後國家居留權唔貴
香港人可以重操故業

用返上面智利

我係政事台開個新既

但係越南都係越共一黨專政，咁我哋逃離香港有咩意思？由鬼國A走去鬼國B？智利起碼叫做係已發展國家先啊

用返上面智利plan個操作就得

缺點就係今日香港的情況可能又要再發生一次

基本上仼何割地plan你們都唔駛諗發達國家
佢地唔會賤賣居留權比你

開ed

重建係指原地重建？

兩億係買到個島嘅使用權、所有權同發展權，你覺得兩億買到個島嘅主權？呢個時代基本上已經唔會再有國家肯賣土地嘅主權畀人，自己柒咗仲喺度屌人當然，如果你將你講個身分證包裝成一個協會嘅會員證，有可能踩住界咁實行到嘅

買島重建，好似上邊講緊既智利咁

智利係發達國家嚟㗎拉美唯一個獨立發達國家，btw真係唔好諗越南，好大機會第二次主權移交

原地重建即係革命，呢個命題又會比方舟計劃再high番一個level

同埋智利本護照幾好用，去旅行都方便啦
去美國免簽證喎

原地重建到洗鬼買地咩

好sad，不要再說了

OK嘅，只係要從零開始學習西語有啲成本，可能會嚇退好多有意join嘅人

異地重建同移居有乜分別

其實好似冇不過移居偏向移民多啲，選址會貼近現有城市，重建選址會偏僻啲啫

純學術交流：
微國家: 獨立建國的簡易操作手冊

咁個島仲叫唔叫香港？

2個option好唔清晰

其實而家科技好發達
有個app叫對話翻譯，可以好方便咁為你同外國人溝通！

當然，我係想話打造另一個香港
係智利依個島希望大家係用返廣東話溝通
當正果到係香港咁定居

係

嗱，繼續吹水，百幾億呢個數字其實係偏少既
首先你個島係有大量既樹木，建設前即係要斬樹開路，黎俾重型機器入場，亦用以清空土地將來起屋

仲要做勘探，先至可以知道邊度適合起咩，又或者原來個島係好似港島中部咁起伏既，個建築方式又會唔同，並且又要做斜坡工程

而且應該要過環評之類，因為縱使個島係freehold 都好，由於佢仲喺智利境內，仍然受制於智利既法律

再之後就要考慮埋工人成本，如果你個島同智利本島有段距離，工人成本又會貴好多

講左咁多，到移居成本，我假設大家既目標係平過1.5m hkd，否則大家應該會乾手淨腳移去台灣啦，所以假設為1m，而智利又食你500k hkd，真正可以用喺建設個島既即係得500k hkd

以大數估計上到30b hkd，即係要大概60000 個人願意投資1m hkd （有一半會落左智利政府）

我唔清楚入籍智利有無特殊要求，但係我諗應該要通過西語能力檢驗先可以入籍掛？好似移民去英語系國家都要考英文一樣

買咩島都好
最好keep到4-5hr內飛機到日本
如果唔係吸唔到後生仔去

同埋就算真係比你重建到一個新香港出嚟，我啱啱睇過個島嘅位置，方圓幾百公里都係西語區。估你都唔會從此以後縮喺個島耕田唔出嚟做生意啦，咁唔通你從此以後每逢傾生意都攞部翻譯機出嚟咩？班智利人仲唔好似我哋屌蝗咁屌死你？

上一頁po過，再po多次先！

係智利生活左8年，你問我答

依位巴打第一年過去係完全唔識西班牙文架！！
唔洗擔心唔識西文過唔到去
佢之後間公司請人做野，都請左幾個連登仔
留意！住夠5年可以入藉！！

所以，首先要搵有錢人移民過去
然後佢開公司請人
其他人因工作而住夠5年申請入藉
咁就唔洗50萬存款都過到去

咁你不如寄望日俄傾掂北方四島，然後叫佢哋畀班香港人過去做開荒牛啦

提議左好耐，係要有人行動

我去洗定屎忽準備畀智利人屌到開花先啦

我原意真係咁諗
我覺得叻嘅人就出去同人做生意
唔叻嘅就縮係個島...
類似外國嘅唐人街咁自給自足

咁不如集體投靠北美啲大型唐人街算啦

山齊士

no infrastructure, airports, roads...

建立一個城市要至少50萬人口
咁大規模唔預先傾好人地肯定會改例

Gibraltar

其實係，咁做仲乾手淨腳
仲可以唔洗群埋班香港人圍威喂
喺香港無得揀就話姐，喺外國點解唔群鬼佬

90年代已做咗移居，幾十萬港人係多倫多華埠講廣東話飲廣東茶睇無記電視劇，不過過咗30年當年移民加拿大班友唔係大中華膠上身日日係加拿大鬧班黃絲搞亂香港，就係回流返香港搵食晉身離地中產，變身藍絲又係鬧班後生不務正業搞亂香港，鬧你咁唔滿意做乜唔移民。

而家又一波移民潮嚟緊，又係走返30年前條舊路，田雞過河而已。

你叫班移咗民嘅去到外國再駛錢重建香港，我諗班港豬寧願睇吓劇玩吓Facebook，炒吓股買樓收租好過，邊得閒理你。

你知唔知直布羅陀仲細過全香港十八區最細嘅油尖旺啊？

比你叻極都係一個國家入面一個城市入面一個localized嘅社區
而且生活喺西方國家, 人地文化先係主流, if not 好似澳洲咁排華
華人社會已經係少數, 仲要你係華人社會之中嘅香港人
唔明你個logic

台灣係講緊成個國家2千幾萬人都consistent
唔會因你走過幾條街就唔同哂
台灣人同香港人由細打機打到大, 除左有時鬧吓台狗小學雞之外
兩地人係文化、言語、精神價值上有一定程度融合

你啱，依個都係大問題

邊有咁多人有錢買美加居留權

而家係時候認真計劃

更重要一點
台灣醫療保健系統超好！
土地房屋政策屌打香港唔洗多講

屌 越講越覺得變成蝗蟲思想

台灣省藉，外省vs閩南vs土著都玩咗幾十年，到而家天然獨但仲有南北之分，點會仲俾你過百萬講廣東話的香港人湧入嚟另立山頭？一年收你一萬幾千移民已經仁至義盡。

唔係個個政府可以好似英治香港殖民地政府咁，一下子收二三百萬難民仲可以搞到個國際大都市出嚟咁勁！

唔認同，至於有二百萬人係認同政府有問題，剩底既就由佢睇facebook啦

無錢就留喺香港吧啦
外國無義務低價承受香港人既大舉侵略，而且係無錢嗰班

不如你睇吓英國先講
眼見大城市已經係黃/黑皮膚多過白人

黃唔多
主要係啡黑

二百萬入面，肯落手落腳既就只係得612 嗰十萬八萬人

果邊失業率好高
所以之前好多人屌蔡英文做得唔好，搞到經濟咁差，之前好多人盲撐韓國瑜架
唔係因為送中依件事，我諗蔡英文民望高唔過韓國瑜

再者，台灣已經咁多人失業，我地仲黎幾十萬人同佢地搶野做？

如果有呢十萬八萬人帶起移居行動，相信剩底既都會有動力去做呀！！！

你肯定?
我近年體驗係勁多印度佬中亞/東南亞人

香港智能燈柱計劃率先係九龍灣/觀塘/啟德安裝

屌
咁仲點留係香港呀，仆街！

佢哋咪係啡人

真心，肯落手落腳做嘅人應該唔少
你話衝，好多香港人就話錫身、怕有案底唔去姐
但做啲唔犯法嘅野，好多香港人都樂意去做嘅

1984了

移居計劃正式展開

上網搵到既台灣移居傳送門

有錢既要有個現成大城市比佢地先肯來
肯去肯做既我諗人均比到20至30萬已經係極限

如果有錢佬出錢肯然後市民去開荒又唔拘呀

無成果佢地唔會肯投資

至少已經有幾萬人去佢地班大爺先會跟機

無追post,
如果真係買島重建or移居，我呢d窮撚一個人頭十萬得唔得

自己9up
如果有人投資
然後請香港人去打工包住
當然要交稅
住滿幾年可以入藉
呢個方案有得諗

如果美國及其他大國肯俾稅務優惠
同埋將香港關係法跟埋去新島
咁免稅低人工低成本
唔係無得諗

南極有保護條例

【移民好去處！】肯移居意大利小鎮生小孩 政府派8萬畀你

成班香港人一齊走

個plan係比已經有EU居留權既人
同紐西蘭南島，加拿大黃刀鎮同類plan差不多
係唔包最值錢既居留權比外國人

係一個好實際既方法

呢個方法 無人死 唔港抗爭
剩係要錢
香港人最多就係錢

訓左冇睇 搵到地方未

如果採取主動嘅方法
買智利果個島，係果到起基建
一手一腳從頭打造一個城市
局限嘅地方係
洗太多錢，有可能要學西班牙文
同埋唔知智利會唔會批幾十萬人過去

被動嘅方法
希望bno有朝一日爭取到居英權
我地又識英文，都生活到

其實如果英國脫左歐，同歐盟冇左貿易渠道
可以成立一個自由質易區
打造一個香港咁嘅地方
而英國就接收我地過去
我地可以幫佢賺錢
而且我地都真係bno, 算係英國國民喎
脫歐都係唔想比龐大嘅會員費，唔想有咁多新移民
但我地本身就係英國國民，點同歐盟嘅人

其實最緊要係地方，由零開始都冇所謂，但係人地國家肯先得。一野收留咁多人就必然係簡d 少人又地大既地區先得，再唔係真係簡d 超級偏既島仔先有可能。

南美港人

你要諗埋之後嘅經濟係點發展落去
點樣令港人生活唔會差係香港太遠先有人會陸續到你所謂嘅新香港
無金融 無物流 無貿易
會搞咩行業嚟撐經濟？

最後，我唔明白抗爭都未完就急住諗放棄香港去邊到，係乜玩法

買左島點發展，基建果d點搞
成事就好 但每位幾錢埋單？ 捐幾多先可以跟隊走？

就算我哋買到島建國, 我覺得中共實會用盡方法搞破壞, 中共係唔會容許第二個華人政權崛起 (第一個係新加坡)

現在可以直接去既地咪有南極半島北部
不過班大爺又嫌涷又唔想開荒
比150萬去台灣又嫌貴又嫌落後
要發達國家割地乜都ready班大爺先肯去
咁可以點

贊成！

講真，尼個得wor

過台灣好似最實際

台灣一定冇可能，因為接受唔到咁多人。要講都係普通移民，唔係顧及到所有人。
南極都得既，凍就無辦法，一定要接受。
開荒就一定要架啦。如果關發左既城市，係要人地國家ok 先得，同埋人數問題。

不過講真果句，當真係要搞，都要分幾批先。第一批要捱下，要搞資源先，講緊基本發電同糧食(農田／漁業)先得。第二批可能係建設為主咁。
所以，現階段可行，當真係成事先算。可以香港人集資做老闆去決定左位置先，搞掂晒法律問題，再去俾錢人地開荒同買工具果d

買島????
起碼5,6千億啦
點會有咁多錢

btw 假如覺得重新建立香港呢個方法係work 既，係可以首先睇下邊d 國家係人少地大,或者想需要好多人去振興建濟都得。
關係呢點可以建立一個派系去代香港人去同國家傾下， 以該國既利益為前提係有可能傾得成。
開荒一定唔係最容易既方法，雖然就自由性同自主性果d 一定最好。

你發起洽談，唔使等人

南極條約禁止發展南極大陸
香港人立國第一樣就對抗地球聯合軍？

咪係全球環保膠都過唔到啦

需要一個完善制度
開頭去嘅人，最好係有特別技能
而且，每個行業，頭一班去嘅
應得到一D 長遠優惠政策幫助，算係開國功臣
而等人起好晒先去嘅free ride， 理應得到嘅補貼福利相對較少

無錯，生活係好緊要
過到去可以住大屋，唔洗擔心食黑心食物
可以有一個言論自由嘅社會
唔會受監控，唔會受逼害
其實，生活差唔差過香港，只係視乎你用咩角度睇

好，至於搞咩行業撐經濟
我地係咩行業嘅人，過到去盡量從事返一樣行業有冇得諗？
一係發展旅遊？
好似香港咁，咩菜色你都食到！
香港人咁有創意，發展啲有特色嘅景點？

最後，並唔係急住放棄香港！！！
我地仲會抗爭，只係想未雨綢繆，留條後路！

縮骨唔緊要，俾錢囉
錢又唔俾，又唔肯落手落腳做
咪留返係大灣區

去咗小島
洗唔洗入籍其他國家
唔多清楚

我諗要d有號召力，又信得過嘅人，例如彭港督

外圍會支援內圍一線

1萬億填個海抵，定5，6000億買現成抵

除非果片土地冇國家認領
如果唔係，都要入藉

想知要人割地有幾難，好簡單
去reddit 4ch ptt 2ch 開post探下口風
睇下邊個發達國家d人屌得最少仲可以順便當做候選目標

要英國良心發現班人唔好傻
英國d政客同民建聯差唔多
民建聯97前就係親英派，佢哋根本上一脈相承

你要人割地\bno平權就要諗你可以比到d咩利益
要假設你的交易對手既良心同民建聯一樣
係咁既前提都deal到的利益先至係成功的計劃

咁撚貴
我畀盡出到一千幫手

最少都50萬啦

聰明！
仲要明日大嶼洗成萬億
都係容納得70萬-110萬人住
都on99!

台灣係好好
但最怕過幾年台灣人又變豬
俾國民黨反cup接受一國兩制

始終自己既野係最好

其實大國真係冇咩可能，我反而會覺得不丹，冰島可能仲有機。不過，佢地又唔一定會批
利益方面，其實真係錢，幫到果個國家又唔搞9佢，仲要每年進貢，其實好多都肯。當然，要諗埋軍事方面。以香港人咁和平性格，必然要簡d 冇咩戰略條件同天然資源多既地方，係講緊石油果d。咁就少d 俾人打既機會，咁軍事上既費用就一定冇咁高。
btw 我個人係支持由零開始好過。始終融入一個國家，困難度係一定大d 。因為國家間都有佢地既顧忌

咁要有100萬個香港人嚮應 先夠5000億
你要知道 支持成個運動至今
有好多中學生同大學生
50萬 唔係咁易攞到
或者成個家庭先攞到一份

明日大魚果個擺明利益輸送啦
真心唔覺要咁貴

係，所以冇有錢佬課水真係冇可能
特別開頭技資同倒錢落海係冇分別

美帝都唔係得新野先好用
架A- 10 用左幾十年用到而家都仲係好使好用

無F22買到F18 都好, 但培訓先係問題

又唔係嘅
之前有個香港人做錯野
比人哋台灣警察拉
然後佢講咗句屌你老母
個台灣警察識聽之後就罸左佢款

唯有賣國債集資/欠住先（分期還）

咁又唔係全個世界都係有錢大晒既

無啦啦點會比中資背景買到佢地既地

佢指買現成先咁貴姐
早幾頁講過，智利果個荒島500平方公里都係2億
而新加坡面積都係720平方公里！
所以2億就買到個夠咁多人住嘅島啦

之後係基建用嘅錢...但點計都平過明日大嶼一萬億囉！

唔可以再俾某d有錢佬玩哂
如果唔係遲早變返以前咁

屌又諗住做寄生蟲

一，南極條約無禁止你住
二，智利已經有個200人小鎮係南極半島，你有冇見到地球聯合軍？
三，得美國有能力大規模遠征南極去執行南極條約，對美國外交做得好既話國防外交不是問題
四，南極條約的性質接近應對全球暖化的巴黎協定，不是簽署國的核心利益，交涉難度比要人割地易好多倍
五，南極建城外交上只要求他國無視同不禁運已足夠，談判難度低好多

認真有得諗
但係 要有人肯出一堆錢墊底
如果搞眾籌 一開始show 到得咁少錢
窮嘅話應該唔肯掉幾十萬出嚟

試下基建個機場出黎睇下洗唔洗千幾億

其實最重要係佢地唔會買！
買個無人島對佢地有乜好處？
為左阻止我地發展？
到時我地唔行依條橋，
佢地咪蝕左啲錢囉
買個咁遠嘅島佢地冇好處

冇咩可能，一個有錢人一定唔會搞呢d 冇保障性既野。你會唔會買出咁多錢去買呢d 冇銀行保障，認受性近乎零既野。唯一可能，真係真香港人加有錢先得。所以呢個亦都係我講點解要搵d 唔係國家領域入面既土地先得.。因為淨係集資開荒，唔駛買土地已經慳左好多

屌，窮既都無野輸
問心成世人流流長 人天生唔係捱生捱死
咩叫生活，享受人生
sorry 香港真係冇乜可能，香港得個捱字

窮嘅攞咗幾十萬出嚟
結果搞唔成 攞唔返啲錢
真係唔知點再過生活

ok
兄弟爬山
你做南極plan
其他人做日本歐洲智利plan

可以咁講,如果唔預有錢人玩。咁出黎既香港人真係要投資成副身家，一定要共產咁玩先得。因為唔出盡一分一毫，係好難有咁既財力去推動

如果智利兩億就買到個島既話，其實香港人籌到一億都可能夠，果一億或者可以傾到之後再俾。當然冇咁着數,可能之後再俾多少少當利息咁。

呢個真我寧願做農民

應該咁問，有邊個有錢佬肯同你癲

如果放眼未到好有錢果堆可能都有幾件既

搵人去睇下咩島黎先啦一陣中伏呀2億

屌，諗起都嬲
香港高鐵得果26公里都用成864億
屌佢老母！！！
有邊一個國家會用到咁貴呀！
仲要起完出黎唔跟標準，偷工減料
仆佢個街！

其實經已有巴打選緊址 討論緊邊到

你頭先都識講有錢佬唔會買冇認受性既野
呢家你要佢出錢，佢心果句咪又係預左倒錢落海，點解要幫你，點解要同你博

2億買既係土地使用權，唔包主權同居留權
香港買農地同住宅用地都差10倍

方丹

咁一定要架啦，even 唔好話智利。成個plan 錯一步都要玩完。基本上，真係要考慮晒勁多野先一步一步咁行

所以大家要多啲討論
每一個人嘅意見都好重要

未有錢果堆有d 都仲有人性,有d 都同你講心唔講金。有錢果堆好多都利字開頭

睇下中國同智利外交關係先?

咁假如一野咁多人移民都明顯係特例啦，你當佢會當你一個一個咁批咩。到時條件就真係要fright。 至於土地咩使用權呢d 真係唔清楚點計喎，咁買左個島就係我地架啦，係咪可以咁諗

公平出錢最好，廢事俾人獨大
大家公平，如果唔係等陣李加x變國父

最怕你啲積蓄拎哂出嚟
結果農民都冇得你做

咁真係要預好多人先得喎

80年有班富商講過去澳洲買地搞新香港，不過英國怕全部人走哂，最後無成事

都係架

呢家強國都係，又要驚人走哂又要打壓

其實當年好多人都提議過買島建新香港
包括肥佬黎，唔知佢而家仲有冇興趣呢

倒返轉搵幾個有錢佬集資買島
之後窮L投資移民
但總統選舉一定唔可以有錢佬話事
你估有冇人彩我地

香港內部結構已經日久失修 想修補既難度仲難過起一層新大既大廈 加上係有人阻止修補既情況下 搵地起過先係最佳方法

咁係咪比左錢有居留權先

其實係無咩可能，好似聖人咁攞晒d 錢出黎，但係又冇咩特權應該唔存在d 咁既人

難啲喎
你話佢出錢 佢做皇帝就有可能

咁咪係囉
咁樣又唔得，咁樣又唔得
叫有錢佬比完錢打個飛機變聖人mode先

一定唔可以再走呢d 專制，一定要民主開始

係架事實上係冇咩可能
所以我先話開荒係最好，唔駛買土地呢點好重要，其他果d 你冇錢咪最多，由自己一步一步黎咁，至多變返黑暗時代咁開始

世紀帝國

坐言起行👍

理論上冇錢真係咁玩，至多俾你封建水泥牆咁玩起
起屋要鋼材，磚呢d,仲要起咁多人既屋係好消錢。如果由水泥屋開始慢慢上，就冇咁傷經濟

台灣政治比香港更加黑暗，公然買票情況更嚴重，係好民主阿，一人一票，但好混亂囉，邊個有錢買票就比邊個，幾自由

最好都係美國架喇，移民去美國啦

其實點都要有d 無私心 真係為香港既人去集舊大錢

然後其他小眾再集腋成裘

如果本身係香港發展受限既人, 可以試下去做開荒牛, 建立到基業一定係人生轉捩點

而本身係香港已經有一定經濟能力既人, 例如中產, 可以繼續係香港做住野, 同時投資新世界, 咁當然要比返合理回報佢地, 然後呢批人可以遲d 過去, 咁就唔怕全部人一次過晒去無經濟支援

係 如果我地不斷試 佢地又不斷買, 外國又推高d 價, 到時佢地買左好多廢島就好笑

唔要MPF

支持 不如重新黎過
大家有錢出錢有力出力
邊個做話事人可以再選
前提係我地唔可以再發夢

支持，但我乜柒錢都冇
最多的去到耕田

買島建國我覺得可行，真係可以當simcity咁玩

島上面可以搞新科技農業，每家每戶可種室內外水耕菜，高效自動化農場，甚至係而家好興既人造肉，務求自給自足先（以農立國基本概念）

只要夠錢，叫人黎起基建冇咩難度姐

滿足左自身要求後，開始可以搞旅遊業，賺埋外匯。大家都係美食天堂生活左咁多年，新島都一定有好多特色野食吸客

最後可以學開曼群島之類既手法，免稅吸引世界外資.....

只係最怕既係搵邊個人做政府
而呢個政府會唔會最後都變成另一個香港政府...

岩呀，如果要入口技術同服務，基本民生類:水，電，建築原料同機械，未計食物，藥物，交通工具果d，要用好多錢，如果你想自給自足，就算我地科技樹點滿，你都要有原料資源地，大量勞動力採資源同發展工業。

咁我地可以出口d咩去賺錢維持社會開支，賣農產品在早期都可以，但賣工業產品就比較難，要時間一步一步發展。

不過都唔係完全灰，引入外資都可以解決部分問題，有技術有人材有市場應該可以吸引到。

但係外資解決唔到全部問題，完全俾外資主導佢就未必理你個環境，因為工業都傾向製造污染同埋唔想俾成本去解決污染，你要諗下可持續發展同國際公約。

而且外資提供的食活必需品: 衣食住行，可能會越來越貴，你仲要外資比例，or會唔會俾d公司壟斷市場，仲有冇密謀定價。

總之好多野都要諗，唔好重演香港的問題

其實要睇下決定左咩地方先
唔同既地方有唔同產業
有d 係會比較易搵到錢。
例如農作物咁，可能果度種葡萄靚，釀酒出黎可能都work

直程生活必需品，豬肉牛肉呢d要國營添啦

香港人有錢
但d錢係政府度呢

但香港個地理位置真係一塊福地

當然唔可能要求同而家香港一樣
唔想承認都要承認，香港吸引到外資係因為外資想同中國做生意

但未必需要咩都入口，而家唔使太陽都可以種到菜，肉可以用大豆取代。基本食物係有方法供給到比自己人

有飯食有多餘物資就可以拎出去賣

軍隊警察呢d就真係未有得諗咁多

靠港人自律

或者轉個角度諗
先諗點入藉先！
大家討論下有邊個國家好容易入到藉，
而又唔洗用到好多錢嘅！
因為依個係永久居留係果個地嘅重點

當搵啱國家先再諗地方
搵下邊個島啱定居
再諗下可以點發展

我先前提出智利
純粹係因為佢有好大個島可以定居姐
但如果目標唔係容納咁多人
可以揀個細啲嘅島都得
價錢當然可能又會平啦！
甚至乎唔洗預有錢佬玩都得！

買島晤難，但全世界有邊個島無國? 有國籍既國家要跟人哋移民政策，敢同普通移民有乜晤同?

邊個敢賣島俾你建國呀
搞得成 我賣左兩層樓成家去

普通移民係融入當地人，過當地人嘅生活
而買島，係做返香港人
成個島都係香港人住，學校都係用廣東話授課等等

都可以搵d國與國之間冇人理既土地

97前既溫哥華

証明只要夠人，普通移民都可以做小香港

或者眾籌到一個大數既話
會唔會可以同某個政府傾大幅度移民呢？

外國比你移民都係想你放錢係果度發展城市姐
原則上應該冇衝突

講粗口就可以唔洗畀人拉咁筍？？？

都係嗰句，錢一定唔會係誘因
本身嗰d 國家已經有移民政策，完全無原因要為香港人降低門檻

地球已經沒有無主領地
荒地發展
隔離窮人想發達第一樣係殺咗你
由0開始喺地球上係無可能

依啲地方勁細，要黎冇意思，都住唔到人
就算搵到唔細嘅地方，都一定係唔適宜人居住嘅地方

我覺得直接走私軍火同敵人死過
敵人係邊個就唔講啦 心照

咁調番轉係咩原因，唔通為人權咩
當大批人移民去果陣，國家一定會諗點解佢要接受呢批人。而最簡單就係利益，你地移民係對呢個國家係有咩好處。單純係為人權就一定冇可能，除左大國冇咩會為呢d 精神上既野得罪中國。所以我地應該搵d 離中國遠d 既小國會容易少少。智利其實都ok , 係驚同中國建交關係，佢地係會唔會有所考慮

本身喺香港有一定經濟能力既人儲錢移去英美澳加唔好？
做咩要移去一個又荒蕪，又無特權既地方

南極咪世界最大無主地

不過班大爺要日本 英美澳加 割地先肯去

好似亞馬遜森林同南極都係
利申真係唔知。

amazon 係巴西領土

軍事基地密到法國外籍兵團訓練地

但始終唔係香港。你移過去係做番果度既人，唔係香港人。而家就係講緊建立一個新既家,一個香港人既屋企。

你講緊嘅就係我之前post嘅嘢，不過選址係溫哥華市對面個溫哥華島咁解

所以移民既門檻咪越來越高
世界上無任何國家有義務承受其他人既大舉入侵

香港建國！

香港人呢個身份好馨香咩？
我反共都係因為香港搵錢容易，搵夠就移走去英美澳加啦
喺一個先進國家做二等公民點都好過群番香港人啦

有冇人可以寫到個叫日本 英美澳加割地既proposal 出來

我突然間醒起，智利係地震帶，而且仲要人類所觀察到嘅最強地震就發生喺你講個島北少少

咁你講經咩
咁你咪移民囉
依家係講緊有歸屬感既人去建立自己既國家。你唔駛特別入黎講呢d 喎

問自己一句，唔好鬥氣
有錢既話你想做美國人定香港人？
我就一定揀做美國人
國力強，文化獨特，科技發展快，機遇處處
香港呢？香港有咩文化？科技？機遇？

先前都有喺度討論開個可行性
但見你地講講下個成本同移民無分別，仲要開荒先有感而發

大家鬼唔知建立一個新地方係幾難咩。
移民梗係容易啦有錢就得。但係兩件事係唔同，香港人就係香港人。其他人唔知，但我至少以香港人為榮，唔係唔得簡，我都唔會咁易放棄香港人呢個身份

問題係你重建左一個「香港」，呢度仲係咪「香港」？
香港人值得引以為榮既嘢係啲咩？
去到新「香港」仲維唔維持到呢個價值？

真係有外國佬係會做呢d研究

有個提議

我覺得應喺太平洋公海搵個無主權嘅填海

好似某國填南海咁，製造既定事實

咁就冇主權問題，淨低外交，要外國承認你（就算買島都要面對）

開始先搵台灣、北歐國家建交，其他國再慢慢deal

可以解決資金問題，初初少人少錢就填細啲，隨住多人加入再填

有計劃咁填可以順便鋪定水管、電綫 etc，又確保係平地

唔洗再斬樹、爆石去開發

亦都可以揀個地理位置好啲嘅地方

可以考慮Gibraltar

呢個係一個精神，當大家用同一套文化精神去建立，總有一日係建立番依家既香港。但移民你係融入人地國家，所以其實係唔同既事。btw 依家只係構想姐，唔駛咁快講到要成立咁。事一日未一日都會變既。

填海好貴喎，而且海洋都好似有領域，如果話無主領域都應該係正中心果隻。

成件事既根本
係你信得過所謂香港人 係一個團結強大而你又鍾意既”民族”。
而你又樂於同呢班人共同進退

拎走左中國人身份 會變成世上不被任何國家認可既一群人。一定要花幾代人既心機發展，先可以建築到安穩既城市

btw 留意到希臘好似賣緊好多島，如果仲有既話可能都有機會

€2.3b for 16 acres

去南極起溫室肯定平過你去海中心填海

會唔會已經太遲？

南極睇過真係無主地，但科技樹要好高先得。例如防風，會唔會水面上升呢d .。
不過我覺得係最為有可能既地方,因為真係唔係國家領域。

見某國喺咁填，會唔會有平啲方法？

唔夠錢填細啲住迫啲先？

所以個根本就係到底609 既103 萬人，612 既大概10 萬人，仲有616 既200萬01 人，係因為咩原因行出黎
係因為香港人呢個身份，定因為唔想成為支那既一部分而無左生計呢？
我就只係後者先發夢609 出左黎

無主海域亦代表任何國家都可以打沈你個「島」

如果係靠住土地咁填我諗會平d。
但係細既話有好多野都發展唔到，譬如你要分d 土地去糧食發電甚至係碼頭咁，本身都逼既話都好難發展到d 咩

EU 第一信條就係人員自由流動
違反EU人員自由流動既割地plan絕對唔駛諗

擺明係前者。事實上，做中國人係會易d 發達，應該話至少唔會冇得食先，做個順民，生計係一定有。

我真心有保留
我發夢見到609 所有有出黎行既同學，律師同大律師同醫生frd，都係因為怕過左會搵唔到錢先出黎
好多都只係想維持住經濟搵夠就移民

呢條友滯港支畜黎
成日覺得自己高人一等
一直發緊支那夢 搵夠飛去西方世界

所以買地/填海，都要入聯合國同埋有自己軍隊

2百萬入面可以有幾多律師醫生，仲要唔會全部都係咁諗，扣埋仲有幾多

香討大把你同胞
同你同心同德呀
去果度岩你

講唔啱聽既嘢就係支畜
你地大算入侵其他國家，甚至發窮惡要人割地俾你真係高尚好多

係咁架啦 岩就一齊傾
本來以為你黎比下意見
點知一直話搵夠就走 搵夠就走
咁去香討咪岩你

講句公道說話
你冇錯嘅，你利益行先
但係，都有好多人唔係利益行先嘅！
希望你明白！

最起碼有好多香港人係唔想有更多不公義嘅事發生而企出黎！

至少我呢代同學大多數開始咁諗
事實上要移民都唔係真係咁貴
以我地既能力同經驗，去外國讀書再考牌已經平過投資移民好多

去南極半島的科技係錢既問題
香港人最多既就係錢
反而叫英美澳加歐日台割地就難\貴得多

咁睇嚟填海比較難

唯有物色現成嘅地

或者等金融風暴，水啲窮國賣地

認真講，南極呢個地方，怕你真係建國會比全球環保撚話你破壞生態。你唔屬於所有國家，所以所有國家都有權屌你。

反而，如果去英美澳加歐日買地，然後開大量公司簽大量working visa係當地工作 ，呢橋條有冇得諗

你地直頭講到搵唔夠就走咪仲乞衣
百五萬移台灣都俾唔出
仲要ff 有有錢佬肯無條件咁出錢幫你地

我想同大家講，冇野係冇可能！
之前未有人做過，唔等於我地做會唔成功
你地試諗下飛機、電話、互聯網依啲發明！
發明依啲野嘅人當時都一定比好多人笑冇可能成功，但最後呢？
唔去試，就永遠冇可能

直布羅陀仲細過油尖旺區，are you sure？

移民外國你永遠都只是外來人，淨係得部份技術工種會請
同你係本國做吹水工都可以賺大錢完全兩回事

你對方舟無興趣都沒必要散播失敗主義

如果單純買地咁同移民有咩分別。
依家係要買塊地仲要自治，仲要靠人地軍事大量去保衛。入面既錢係難以估計。
不過如果可行，當然係最好方法

係呀 香港人太有良心
唔識學你地班支畜偷呃拐騙
可惜你冇上面果D咁有能力去貪
成日幻想自己有能力 搵夠就飛
飛到外國同你班同胞一齊

6.7平方公里

佢成日就覺得自己有能力搵夠就走
你班賤民就咪跟我走
我係高級人種

你係窮定有良心呀？
唔夠講就話對方係支畜呀？
我就土生土長香港人黎既，我唔知你係咪啦

做外來人好過做個荒地既原居民啦

香港長大支畜
心態又咪支畜一樣
覺得有錢就得 出賣咩都冇所謂
睇而家香港高官大把呢D人
可惜你做唔到

英美澳加投資移民目前收費：
英2000萬
美400/800萬
澳2700萬
加1000萬

大把人移台灣150萬都比唔到，
割地撚要比d咩先可以同英美澳加deal到平90%以上的集體居留權？
成班人以為比幾億買個島就可以做山寨王移幾十萬人入去
咁係香港就咁投塊地都得啦

我尋晚都有呢個念頭

之前外國咪有d小鎮無人住

你肯搬入去仲有優惠

日本人口不足 搵個城市放幾十萬人入去唔難

完全中point

買人塊地可以解決好多建基問題，當然要搵個大家都信任既民主國家（英澳加等等），然後去一個冇咩本地人既城市一次過投放大量資源起一個城市，大陸南寧都係咁做出黎。好處係大家可以集中係一個城市生活，裡面可以搵到好多香港既影子，你又唔需要搞軍事外交醫療道路問題。
而家講緊幫佢係山卡拉既地方起個現代化城市，我諗會有國家肯deal。

有技術有錢既人固然唔使煩
係想幫埋果班未必移到民但又有心想一齊建新香港既人，可以點做？

油尖旺唔係6.9 km²咩？

睇到我扯扯地

搞咁多野就係唔想留係香港但又保持到香港特性，你係返香港投地做咩盞益左港政府

好難
基建
文化
實力
國際關係
追一百年都追唔到

岩，所以選扯都要遠離中國
如果唔係借d 野又話中國人係中國固有領土

其實唔駛追，過到生活就係，生活到就可以慢慢發展。

You’re absolutely correct about the acreage. Up side of Gibraltar is still British Overseas territory, and entertaining 30,000 people while YTM density is around 40,000 per square kilometre.

生活到唔難
非洲土人靠打獵都生活到
但香港衰極都係香港
去開荒
早期只係好過土人
除非喺香港衰到貼地嘅人之外
邊個會同你癲

務實去諗
建立新國要100年以上 好合理

所以同某國合作 大型投資 改善當地城市民生 係一條唔錯既shortcut

感覺有點似前幾年廣西既南寧計劃

你搵下咩係清教徒就知
本身有經濟能力
而且生活環境唔差
佢地只係厭倦新舊教之爭
想搵一處岩自己生活既地方

所以咪要準備好先過去。如果咩都冇咁梗係比土人好少少。但係如果眾籌完，可能會買到d 設備，例如風力太陽能發電果d,咁起碼已經有電先。任何開發都係咁，唔會一去到就有晒所有野，從來都唔係，不嬲係要慢慢發展

去得建國既人，如果連呢種覺悟都冇，咁都係留返係香港做一等順民把啦，香港岩佢住

同意
根本唔需要複製到依家香港嘅生活
係新生活

係人地國家買地買島一樣要跟返所在國居留限制
你去邊買塊地你都唔係想點就點
發達國家的居留權係要成千萬一個人ga

所以依家係諗下第一步亦係最重要既一步先。究竟係點樣簡位置，如果係開發國家土地，咁其他人係用咩身份去。好簡單一句，我當你英國，每人一百萬咁計啦，已經少左好多人去到，如果果塊仲係咩都冇既土地，就更加慘。其次就係，用咩形式，係自治定係變成果度既人民，已經係兩件唔同既事。

其實個根本問題係好多國家根本唔需要只可以俾到1m hkd 既人移民入去，明唔明？
而如果1m hkd 對你黎講已經算係好多錢，我只可以講無論移民定係買地重建，你都唔係目標既一群

呢度成班人都有個思考盲點
「香港人好有錢，有錢自然有國家肯收留」
呢句說話無錯，事實上各國有投資移民計劃，去收留有錢既人，最平既就係台灣，1.5m hkd，之後d 歐洲國家大部分都係4-5m，英美澳加就4m-20m

而唔係話1.5m 都um 唔出就可以妄想脫離到支那

岩啊，所以咪諗緊how 囉。唔同既事有唔同既難處，所以我地先要搵解決方法。如果一開始就咁容易，咁就唔駛討論啦係咪？

咁係要諗埋照顧埋其他人，唔係所有人都有錢走到，如果淨係有錢果批，咁少人，不如移民咪算。

你都係唔明，連1m hkd 都拎唔出既人對外國黎講係無bargaining power，難聽講即係無價值
而即使係有好大班人一齊「移入」去，呢個叫入侵，嗰個國家更加無義務去欣然接受

回埋你之後個post，有錢既人無義務要帶埋班無錢又對佢無貢獻既人走，包括係佢既員工
而且事實上被移民既國家會更加希望你去聘請當地既人，以振興當地經濟

琴日見到呢個post 時都會有d 幻想，但諗真d 就覺得痴撚線

仲要顧慮中共會搞破壞, 喺中共眼中咁做算係變相港獨, 而且都算係落佢哋面, 我之前都講過, 中共係唔會容許第二個華人政權崛起

至少道路維持返左上右落, 揸右軚車

幻想下都好架，咁先有多啲創意
如果比你返到古代，你同人講末來可以搭飛機去到其他地方，古代人都會覺得冇可能，痴撚線啦
你同佢地講末來會發明到電話，即使幾遠嘅人都傾到計，佢地都唔會信啦
要做一樣從來冇人做過嘅事，其實就係一件痴撚線嘅事

去邊道搵咁多人每人有50萬美金？

有500k usd 就自己移去美國好過啦

希望你成功去開荒啦，我就努力儲錢移民去英美澳加乾手淨腳

其實有人識過

雖然50年後算失敗，但當年英國係承認佢係獨立國家，佢D passport當年其他國冢都承認

例如呢
打倒共產黨

唔記得個懲罰係咩總之個香港人諗住偷雞點知偷唔到

又或者 真係仲需要咁經濟發達？
定普通小國 慢慢進步都可以？

就算唔係專長之內 一般勞動力 相信大家都唔介意
當放工OT 反正香港人係OT方面好有經驗

如果逆向諗 我地最多都係走2百萬人
中共唔洗十年就可以fill得返呢個人口

到時走晒 香港得返藍絲奴隸 中共未必完全唔同意

再創奇蹟

係，磨爛蓆

某程度上係需要，因為有個發達既經濟先可以穩定到匯率
除非你個「島」可以完全自給自足，包括能源同糧食，否則都要同外國購買
一個唔夠強既經濟體好容易被外國開天殺價

其實歐美國家應該要比D壓力台灣，要把這些出賣台灣的媒體收皮。

20 秒內 要回答一個簡單問題 唔係就當你係bot..

同台灣租地或買地，重建新香港，在地理上，氣候，食物，經濟等各方面都較易。
不好處，可能會第二被回歸，不過，這方面可能有方法拖⋯

所以各位千萬不要怕萬事起頭難
起步是辛苦，但是人總是有希望，有希望就有快樂，點都比現正的香港慘痛來得好。

一直講南極半島做咩鳩?

南極半島於1820年被探險家首次發現，其後英國、阿根廷、智利均對其提出了領土要求。直到1961年6月通過《南極條約》，凍結了所有國家對南極領土的主權要求。但至今，智利與其餘六個主張有南極洲部份地區主權的國家一樣，仍未完全放棄在南極上的主權，並把南極半島建立「南極智利省」，由麥哲倫-智利南極大區管轄。

1,好多國家想搶佢主權 你點解決主權問題?
2, 個到唔可以買

有50萬美金即係本身有唔少選擇...
點解要陪你下半身都take risk